<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="fr">
<label key="1879064034" value="Champion"/>
<label key="1879064035" value="Capitaine"/>
<label key="1879064036" value="Ménestrel"/>
<label key="1879064037" value="Maître du savoir"/>
<label key="1879064038" value="Gardien"/>
<label key="1879064039" value="Cambrioleur"/>
<label key="1879064040" value="Chasseur"/>
<label key="1879104865" value="Gardien des runes"/>
<label key="1879107697" value="Sentinelle"/>
<label key="1879306744" value="Beornide"/>
<label key="1879409409" value="Bagarreur"/>
<label key="1879458225" value="Marin"/>
<label key="key:620768662:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Basique&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Dégâts&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Le champion plonge dans la bataille en brandissant son arme dans toutes les directions et inflige des dégâts importants à plusieurs ennemis à la fois. À chaque coup, sa Ferveur augmente, ce qui lui permet d'utiliser des compétences plus puissantes. Il peut utiliser des postures spéciales pour sacrifier sa défense et augmenter ses dégâts ou vice-versa. Au sein d'une communauté, un champion se consacre à combattre le plus d'ennemis possible.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Combattant sans relâche, le champion est un guerrier expert. Un champion n'a que faire de son bien-être, il compte sur sa force et ses prouesses pour anéantir l'Ennemi avant qu'il ne répande plus de destruction en Terre du Milieu.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par Gimli, fils de Gloïn, dont les compétences martiales égalaient l'habileté à l'arc de Legolas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768705:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Modéré&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Assistance&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Le capitaine est un combattant au corps à corps bien protégé et un maître du renforcement, capacités qui aident les alliés. Il peut convoquer un héraut pour combattre à ses côtés. Il aura ainsi toujours un allié à renforcer. Il peut aussi marquer les ennemis, ce qui donnera des avantages à tous ceux qui les attaquent. Au sein d'une communauté, le capitaine aide ses alliés en les guérissant et en les renforçant, tout en infligeant une quantité respectable de dégâts.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Les capitaines de la Terre du Milieu tiennent le futur entre leurs mains. Grâce à leur force et au courage qu'ils instillent à leurs alliés, ils guideront les Peuples Libres vers la victoire.&#10;&#10;Cette classe est inspirée par Eärnur, dernier roi du Gondor, qui était admiré tant comme capitaine que comme maître du savoir.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768726:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Modéré&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Guérisseur&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Le ménestrel est connu pour ses aptitudes aux soins et est également capable d'infliger des dégâts conséquents grâce à son Discours de guerre. Il possède un éventail de compétences de soutien et des ballades spéciales. L'utilisation d'une ballade permet d'en débloquer d'autres plus puissantes, jusqu'à pouvoir lancer de puissants hymnes. Au sein d'une communauté, le ménestrel garde ses alliés vaillants et en bonne santé.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; La Terre du Milieu est un lieu imprégné de musique, et un vrai ménestrel sait canaliser ce pouvoir. Il déclame des contes et des chansons si captivants que le Moral de ses compagnons ne faillit jamais, poussant ces derniers à accomplir des prouesses plus grandes encore. Il peut même prononcer des mots de puissance et se protéger des forces des ténèbres grâce à ses hymnes.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par Lúthien Tinúviel, dont la voix elfique envoûtait à la fois alliés et ennemis.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768749:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Avancé&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Dégâts, assistance&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Le maître du savoir est le maître du monde naturel, il associe le savoir arcane des éléments à un esprit vif pour surmonter habilement la plupart des obstacles. Il peut convoquer des animaux pour combattre à ses côtés ou utiliser des concoctions élaborées pour retourner la fureur de la nature contre ses ennemis. Au sein d'une communauté, le maître du savoir est tout aussi capable d'utiliser le monde naturel contre ses ennemis que de soutenir ses alliés, en les soignant ou en entravant la capacité de combat de ses ennemis.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Le maître du savoir recherche la connaissance et est le gardien de la sagesse. Par l'étude des savoirs anciens, il apprend les secrets qui lui permettent d'affaiblir ses adversaires et de se protéger contre la puissance ténébreuse de l'Ennemi.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par Elrond Semi-Elfe, seigneur Elfe et maître de Fondcombe.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768766:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Basique&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Défense&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Les gardiens portent des armures lourdes et possèdent de nombreuses compétences défensives qui leur permettent de survivre lors des batailles contre les ennemis les plus féroces. Les gardiens peuvent également porter l'attention des ennemis sur eux au lieu de leurs alliés. Au sein d'une communauté, le gardien force l'ennemi à l'attaquer afin que ses alliés plus fragiles ne soient pas blessés.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Le gardien protège les plus faibles et est un compagnon loyal jusqu'au bout. Les vrais gardiens se tiennent à l'avant du front et protègent leurs alliés des attaques ennemies.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par Samsagace Gamegie, dont la loyauté envers Frodon Sacquet n'avait aucune limite.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768787:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté : &lt;/rgb&gt; Avancé&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle : &lt;/rgb&gt;Assistance&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Le cambrioleur est le maître de l'affaiblissement, ces compétences qui rendent l'ennemi moins puissant ou plus facile à tuer. Il utilise ses compétences de Tour pour affaiblir les ennemis et peut ensuite retirer les Tours et obtenir plus d'avantages. Le cambrioleur a également des compétences de Discrétion et sait bien comment commencer des manœuvres de communauté. Au sein d'une communauté, un cambrioleur aide ses alliés en affaiblissant les ennemis tout en infligeant une quantité respectable de dégâts.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt; Le cambrioleur est un maître de la discrétion et de l'égarement. Il excelle aussi à attaquer depuis l'ombre, ce qui lui permet de prendre ses ennemis par surprise.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par le célèbre Bilbon Sacquet qui a accompagné Thorin et sa Compagnie dans sa quête vers le Mont Solitaire.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768801:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Basique&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Dégâts&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Les chasseurs savent infliger des dégâts considérables à un ennemi depuis une longue distance. Leurs compétences basiques à l'arc génèrent de concentration, ce qui leur permet d'utiliser des compétences plus puissantes. Si un ennemi approche trop, le chasseur porte une arme dans chaque main pour infliger le coup de grâce. Au sein d'une communauté, le chasseur tue rapidement les ennemis un à un.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Le chasseur est maître du terrain et de la forêt. Nul ne l'égale à l'arc. Il utilise ses compétences de survie pour guider ses compagnons et poser des pièges aux ennemis. La venue de l'Ennemi l'a forcé à adapter ses compétences pour de nouvelles proies.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par Legolas, Prince de la Forêt Noire, un puissant chasseur compagnon d'Aragorn.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620802471:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Modéré&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Dégâts / Guérisseur&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Le gardien des runes doit choisir à chaque combat s'il se concentrera sur des compétences offensives ou curatives. Ce choix changera son équilibrage, ce qui permettra d'utiliser certaines compétences plus puissantes, mais restreindra l'accès à d'autres. De plus, il possède des compétences de soutien qui sont accessibles à tout moment. Au sein d'une communauté, le gardien des runes soigne ses alliés ou inflige d'importants dégâts à ses ennemis.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Le gardien des runes est doué pour les langues et connaît les noms véritables des choses. Grâce à son savoir, il crée de puissants mots runiques pour aider les Peuples Libres. Grâce à sa maîtrise sans égale des runes Cirth et Tengwar, le gardien des runes est bien plus qu'un simple scribe. Les runes de Dagor sont celles du combat, les runes de Nestad celles du soin et les runes de Thalas celles du soutien.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par le maître forgeron Elfe Celebrimbor, dont la maîtrise des runes de puissance est inégalée.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620803743:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Avancé&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Défense&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; La sentinelle est une unité de corps à corps mobile qui utilise les javelines au combat rapproché et à distance. Son bouclier unique ainsi qu'un éventail de compétences défensives lui permettent de rester au combat plus longtemps que d'autres. Les compétences basiques de la sentinelle lui permettent de mettre au point ses enchaînements, qui peuvent être utilisés pour des compétences d'enchaînement spéciales. Au sein d'une communauté, la sentinelle pousse les ennemis à l'attaquer afin qu'ils ne blessent pas ses alliés plus fragiles.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; La sentinelle patrouille les frontières des contrées civilisées pour les défendre contre les créatures des terres sauvages. Elle ne porte qu'une armure intermédiaire, car elle a besoin de pouvoir se déplacer rapidement et silencieusement pour défendre les gens menacés. Formée à se battre, elle utilise un style qui combine diverses attaques de base pour tenter de redoutables enchaînements.&#10;&#10;Cette classe a été inspirée par la sentinelle des marches de la Lothlórien, Haldir, et ses frères Rumil et Orophin.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620948417:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; Avancé&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Dégâts / Assistance&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt; Les Beornides sont des changeurs de peau capables de se changer en ours au combat. Sous leur forme d'ours, ils laissent libre cours à leur colère, infligeant des blessures dévastatrices ou renforçant leur détermination. Bien que doués pour le combat, certains Beornides font également le choix de mettre à profit leur connaissance du milieu naturel pour porter assistance à leurs alliés.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire :&lt;/rgb&gt; Les Beornides de la Terre du Milieu sont un peuple largement isolé. Leur lignée remonte jusqu'à Beorn et ils passent la plupart de leur temps au cœur de terres sauvages. Dernièrement, la solitude de la forêt s'est faite moins réconfortante suite aux incursions ennemies menées de toutes parts. L'heure est venue pour les descendants de Beorn de prêter leur force à la cause des Peuples Libres de la Terre du Milieu.&#10;&#10;Cette classe est inspirée par Beorn, qui combattit avec bravoure aux côtés des Peuples Libres lors de la Bataille des Cinq Armées.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621035448:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Difficulté de la classe :&lt;/rgb&gt;Avancée&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt;Dégâts/Défense&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jouabilité :&lt;/rgb&gt;Les bagarreurs sont des combattants au corps-à-corps agressifs qui se servent d'une ressource unique, le Courage, pour optimiser leurs dégâts et activer leurs compétences les plus puissantes. Même si leurs capacités d'attaque se révèlent particulièrement efficaces en combat singulier, ils ne sont pas sans recours lorsqu'ils sont confrontés à plusieurs ennemis. Au sein d'une communauté, la nature acerbe d'un bagarreur lui permet d'enrager ses ennemis et de maintenir son attention pour protéger ses alliés. &lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt; Histoire :&lt;/rgb&gt;Les bagarreurs sont de redoutables combattants dont les manœuvres audacieuses peuvent renverser leurs ennemis et assurer la protection de leurs alliés.&#10;&#10;Cette classe est inspirée de Helm Poing de Marteau qui combattait à mains nues sur les champs de bataille, au grand étonnement de tous.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621072108:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Niveau de difficulté :&lt;/rgb&gt; avancé&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rôle :&lt;/rgb&gt; Attaque/Soutien&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Gameplay :&lt;/rgb&gt;Les Marins sont des combattants au corps-à-corps sûrs d'eux, qui manient l'épée avec dextérité pour défier les forces du mal. Ils ont un sens inné du déroulement du combat et se fient à leur équilibre pour adapter leur style de combat à la situation. Ils savent également utiliser des combinaisons de mouvements individuels pour créer de puissantes chaînes de compétences. Au sein d'une communauté, les Marins peuvent utiliser des chants de marins pour coordonner et motiver leurs alliés, ainsi que d'étranges concoctions pour déconcerter et perturber leurs adversaires.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt; Histoire :&lt;/rgb&gt; Les Marins sont des combattants inventifs, capables d'utiliser d'étranges dispositifs et leur environnement à leur avantage au combat.&#10;&#10;Cette classe est inspirée d'Eärendil, le seul homme ayant réussi à naviguer jusqu'au Lointain Ouest pour implorer l'aide des Valar.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
