<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="fr">
<label key="1879109150" value="Pêche"/>
<label key="1879486964" value="Ornithologie"/>
<label key="key:620804783:173989215" value="Avez-vous jamais rêvé de vous détendre au bord d'un étang ou d'un cours d'eau et d'attraper un gros flet ou un magnifique brochet ? Si vous choisissez la pêche comme loisir, c'est possible ! Trouvez un emplacement idéal (tous les cours et plans d'eau peuvent faire l'affaire, mais certains sont meilleurs que d'autres) et équipez-vous de votre canne à pêche. Lancez votre ligne grâce au bouton Action de pêche, attendez que ça morde, et cliquez une nouvelle fois sur le bouton pour remonter votre prise. Avec un peu de chance, il s'agira du poisson de vos rêves… et il ne vous échappera pas au moment critique !&#10;Niveau minimal : 5"/>
<label key="key:620804783:54354734" value="Un des rares moyens pour un Hobbit de passer la journée à somnoler au soleil, tout en ayant de bonnes chances d'attraper à manger."/>
<label key="key:621093387:173989215" value="Vous êtes-vous toujours demandé quels oiseaux habitaient ces terres ? Des sommets enneigés aux marécages les plus reculés, de nombreux oiseaux n'attendent que d'être découverts ! Grâce à l'ornithologie, vous pouvez parcourir le pays à la recherche d'oiseaux des différentes régions. Armez-vous de votre kit d'ornithologie et rendez-vous dans les régions que les explorateurs de la Terre du Milieu arpentent en quête d'oiseaux.&#10;&#10;Une fois sur place, vous pouvez commencer à chercher des oiseaux en utilisant votre bouton d'action Ornithologie. Vous aurez plusieurs occasions d'en repérer à chaque tentative et devrez appuyer sur le bouton chaque fois que vous pensez apercevoir un oiseau (quand la longue-vue est devant vos yeux). Chaque fois que vous appuierez sur le bouton au bon moment, vous aurez la possibilité de trouver un oiseau plus rare de cette région. Continuez à chercher des oiseaux jusqu'à ce que vous ayez trouvé tous les oiseaux de chaque région, mais sachez qu'après un certain temps passé dans une région, les oiseaux se méfieront de votre présence et vous devrez revenir plus tard pour pouvoir en trouver d'autres. Chaque oiseau repéré sera enregistré dans la section Ornithologie du panneau des collections, alors n'attendez pas, trouvez-les tous !&#10;&#10;Niveau minimum : 5&#10;Régions actuellement explorées : Forochel, Angmar, Ered Luin, Evendim, les Hauts du Nord, les Monts Brumeux, la Comté, le Pays de Bree, les Terres Solitaires, Cardolan, la Trouée des Trolls, les Noues des Cygnes, l’Eregion, l’Enedwaith, le Pays de Dun, Lórien, la Forêt Noire, le Grand Fleuve, le Plateau, Fangorn, les Crofts, l’Entalluve, l’Ouestfolde, et l’Estfolde."/>
<label key="key:621093387:54354734" value="Une façon relaxante d'explorer et de trouver les oiseaux originaires de chaque région de la Terre du Milieu."/>
</labels>
