<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="fr">
<label key="1" value="Mordor"/>
<label key="10" value="Montagnes Grises"/>
<label key="11" value="Forêt Noire"/>
<label key="12" value="Mont Solitaire"/>
<label key="13" value="Forts"/>
<label key="14" value="Pieds velus"/>
<label key="15" value="Lindon"/>
<label key="16" value="Terres de Dale"/>
<label key="17" value="Pays de Bree"/>
<label key="18" value="Pâles"/>
<label key="19" value="Val d'Anduin"/>
<label key="2" value="Edhellond"/>
<label key="21" value="Beleriand"/>
<label key="22" value="Imladris"/>
<label key="23" value="Gondolin"/>
<label key="24" value="Ossiriand"/>
<label key="26" value="Nargothrond"/>
<label key="27" value="Mordor"/>
<label key="28" value="Havrebrume"/>
<label key="29" value="Umbar"/>
<label key="3" value="Monts du Fer"/>
<label key="30" value="Rhûn/Le Khôl"/>
<label key="31" value="Harad/Shagâna"/>
<label key="4" value="Montagnes Bleues"/>
<label key="5" value="Rohan"/>
<label key="6" value="Gondor"/>
<label key="7" value="Fondcombe"/>
<label key="8" value="Lórien"/>
<label key="9" value="Montagnes Blanches"/>
<label key="key:620757446:100924195" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:102078387" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les Beornides portent des noms d'influence nordique.&#10;&#10;Grimbeorn, Folhúth, et Gultoth sont des exemples de noms de Beornides.&#10;&#10;Les noms masculins se terminent souvent en -beorn, -bert, -brand, -gils, -mark, -fast, -geir, -har, -karl, -mar, -moth, -mund, -rath, -rek, -styr, -thorn, -vald, -var, -vat, -vir, et –vith, et commencent par Ag-, Ald-, Arn-, Bald-, Borg-, Both-, Dag-, Dreng-, Eld-, Forn-, Froth-, Gal-, Glum-, Guth-, Heim-, Hroth-, Is-, Jarn-, Lyth-, Moth-, Nef-, Oth-, Rath-, Rand-, Skal-, Stig-, Throt-, Vald-, et Vig-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:103743475" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:109680147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez des Terres de Dale, au nord-est de la Terre du Milieu et au pied du Mont Solitaire, où Bard l'Archer tua le dragon Smaug et prit part à la Bataille des Cinq Armées.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:111241971" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom :&lt;/rgb&gt; les hommes hobbits des rivières utilisent encore les anciens noms de leur peuple, tirés des langues celtiques et germaniques antiques.&#10;&#10;Voici quelques exemples : Athelmar, Cadvan, Gerbald, Meginard et Rotri. On retrouve fréquemment des prénoms qui se terminent par : -an, -bern, -bert, -cant, -doc, -frith, -gal, -girn, -hal, -hard, -ig, -lach -mal, -min, -noth, -ram, -red, -seth, -vald, -werth et -win. Les prénoms commencent souvent par : Agil-, Alb-, Amal-, Arn-, Bald-, Bern-, Broch-, Burg-, Cara-, Child-, Dud-, Ed-, Ellan-, Elu-, Era-, Fara-, Fridu-, Geb-, Glad-, Gorthi-, Gundi-, Hari-, Hil-, Ingi-, Lof-, Ludi-, Mahal-, Mer-, Mor-, Mund-, Nor-, Odal-, Ord-, Ot-, Ragin-, Rodi-, Roth-, Rudi-, Stig-, Thudi-, Udu-, Una-, Urb-, Wara-, Wido- et Wyn-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:114938019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les femmes du Gondor ont un nom sindarin.&#10;&#10;Gilraen et Ioreth en sont de bons exemples.&#10;&#10;Souvent, leur nom se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118142723" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains ont tendance à préférer les noms courts et simples, dans le style nordique.&#10;&#10;Leurs noms se terminent en -ori, -oin, -ili, -alin, -orin, -osi, -imli ou ormr, avec une racine d'une consonne comme D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- et W-, ou de deux comme Dr-, Dw-, Fl-, Gl- ou Thr- (exemples : Dori, Gloïn, Kili, Balin, Thorin, Flosi, Gimli ou Gormr).&#10;&#10;Quelques nains portent des noms plus complexes, combinant des mots entiers avec des terminaisons particulières, voire d'autres mots (exemples : Skorgrim, Einskaldr).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118621411" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:123856835" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les Pâles de sexe masculin portent souvent des noms à consonance aristocratique, aux sonorités franques et gothiques. &#10;&#10;On pourrait par exemple citer Meriadoc, Odovacar et Paladin. Souvent, leur nom se termine en -acar, -ard, -bald, -bard, -brand, -bras, -come, -das, -dic, -doc, -egar, -fast, -fred, -gar, -gard, -grim, -ing, -lac, -las, -mac, -man, -mond, -nas, -red, -ric, -roc, -son, -sagace et commence par Adel-, And-, Bando-, Dino-, Dod-, Ever-, Ferd-, Ferum-, Fortin-, Fred-, Gorma-, Hal-, Ham-, Hildi-, Hol-, Isen-, Isum-, Marma-, Meri-, Regin-, Sara-, Sere-, Tol- et Wil-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:127030227" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:129265459" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:1339763" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les femmes hobbites portent des noms de fleurs ou de joyaux.&#10;&#10;Belladonne, Dora, Esmérelda, Lobelia, Rubis, Saphir ou encore Tulipe sont des exemples de prénoms.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:137557923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les Beornides portent des noms d'influence nordique.&#10;&#10;Langhár, Ethild et Berafrith sont des exemples de noms de Beornides.&#10;&#10;Les noms féminins se terminent souvent en -a, -dis, -eith, -fast, -frith, -garth, -gifu, -gun, -hild, -la, -laug, -lin, -loth, -otta, -ny, -run, -thrith, -vi, et -vor, et commencent par Arin-, Bog-, Bera-, Birn-, Dis-, Dom-, Dyr-, Eir-, Esil-, Eth-, Ey-, Fast-, Feor-, Gerth-, Gis-, Gud-, Hall-, Har-, Hrim-, Huld-, Hun-, Ingi-, Jor-, Kat-, Is-, Lif-, Leot-, Mar-, Od-, Ol-, Ran-, Sal-, Sig-, Sol-, Svan-, Una-, et Vil-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:138814947" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains ont tendance à préférer les noms courts et simples, dans le style nordique.&#10;&#10;Leurs noms se terminent en -ori, -oin, -ili, -alin, -orin, -osi, -imli ou ormr, avec une racine d'une consonne comme D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- et W-, ou de deux comme Dr-, Dw-, Fl-, Gl- ou Thr- (exemples : Dori, Gloïn, Kili, Balin, Thorin, Flosi, Gimli ou Gormr).&#10;&#10;Quelques nains portent des noms plus complexes, combinant des mots entiers avec des terminaisons particulières, voire d'autres mots (exemples : Skorgrim, Einskaldr).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:13962563" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Fuyant la guerre et la destruction, vous êtes #-1:{allé[m]|allée[f]} vous installer dans la vallée secrète d'Imladris, où vous avez vécu sous la protection d'Elrond.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151159187" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous viviez autrefois sur les terres elfiques du Beleriand, aujourd'hui perdues à jamais sous les eaux.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151958963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains des Haches robustes ont des noms courts et simples, qui ressemblent au balte ancien.&#10;&#10;Suffixes habituels : -a, -ad, -ag, -al, -as, -at, -ang, -el, -i, -ig, -ik, -ir, -o, -ok, -ot, -un, -ur, -ut, -uz. Exemples de noms : Khalik, Akad, Ilgo, Varuz, Kosi, Gudag, Sagrok, Davir, Ugel. Certains ont également des noms à consonance nordique (comme les Nains Longues Barbes) ou slave ancien (comme les Zhelruka)."/>
<label key="key:620757446:154032899" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les habitants du Pays de Bree ont généralement un nom court et simple de style anglais comme Ned, Bill, Mat, Wil ou Tom, mais les noms plus longs et moins familiers – comme Prosper, Humbert, ou Calbert – existent également.&#10;&#10;Parfois, ils se font appeler par leur nom de famille, presque toujours en rapport avec les plantes : Aballon, Chardonneraie, Poiredebeurré ou Fougeron.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:160117843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Dunedain du Gondor de sexe masculin ont un nom sindarin.&#10;&#10;Beregond, Boromir et Faramir en sont de bons exemples.&#10;&#10;Souvent, leur nom se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -or, -orn, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thelion, -thir, -uil ou -vorn, entre autres, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- ou Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:16377235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez des contrées orientales de Rhûn, une terre sauvage que ses habitants appellent simplement le Khôl. Ses dirigeants sont fidèles aux au Mordor, même si quelques braves résistants s'opposent au règne de Sauron.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:167587923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les séides du Mordor utilisent presque toujours le Noir Parler, une langue rude et désagréable à l'oreille.&#10;&#10;Ghash, Grishnakh, Lagduf, Lugburz, Mauhour, Muzgash, Sharkû, Ufthak et Ouglouk sont des exemples de noms et/ou de mots courants en Noir Parler.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:170492259" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Votre demeure se trouve dans l'Ered Luin, les Montagnes Bleues. On y trouvait autrefois deux grands royaumes nains, et c'est là que les parents de Thrain et son fils Thorin Ecu de Chêne vécurent en exil après que Smaug les chassa du Mont Solitaire.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171341779" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171983955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous êtes originaire de la région connue sous le nom de Proche-Harad, bien qu'appelée Shagâna par le peuple qui y réside. Assujettis par le Grand Empire d'Ordâkh, les Shagâni sont contraints de vénérer Sauron, même si beaucoup refusent.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:175009267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez d'Erebor, le Mont Solitaire, où Smaug le Doré avait sa tanière jusqu'à ce que Thorin Ecu de Chêne la reprenne. Là règne Dáin Pied de Fer, Roi sous la Montagne.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:178773587" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les habitantes de Dale portent généralement des noms nordiques ou anglo-saxons comme Ethelhild, Beornwyn, Cynwise ou Leofwen.&#10;&#10;Souvent, leur nom se termine en -bur, -fled, -gifu, -leofu, -swith, -thryth, -waru, -wen, ou -wyn, et commencent par Elf-, Esc-, Ethel-, Beorn-, Ceo-, Cwen-, Cyn-, Ead-, Eal-, Here-, Leof-, ou Wulf-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:179721219" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom :&lt;/rgb&gt;Le Khôl n'est pas une nation unie, mais un ensemble diversifié de peuples, des pillards de Khûn et de Jangova aux tribus impitoyables de Sûha, en passant par les riches cités-États nichées autour de sa mer intérieure. Ses habitants parlent de nombreuses langues, bien que de nombreux mots soient communs à tous et que l'on retrouve certains noms d'un clan à l'autre.&#10;&#10;Exemples : Ashakhi, Bermo, Darshama, Ergash, Fazila, Gulamaya, Ishtai, Jashura, Kharekhani, Nazokat, Olkunu, Rohati, Semokhai, Tufa, Yorgola.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:190938035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:194278995" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:195508531" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous faites partie des Maîtres des Chevaux du Riddermark, le royaume donné à Eorl le Jeune par Cirion, Intendant du Gondor, et sur lequel règne actuellement Théoden, fils de Thengel.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:196767795" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:199690163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Les Forts furent les derniers hobbits à s'installer dans la Comté, s'établissant dans les marais de l'est qu'on appela le Maresque. Ils sont en général plus larges d'épaules et plus lourds que les autres hobbits.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:200346115" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:205283155" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les femmes hobbites portent des noms de fleurs ou de joyaux.&#10;&#10;Belladonne, Dora, Esmérelda, Lobelia, Rubis, Saphir ou encore Tulipe sont des exemples de prénoms.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:206028819" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez du Mordor, royaume de Sauron, le seigneur Ténébreux dont la puissance ne cesse de croître. Revenu en sa forteresse de Barad-dûr, il rappelle aujourd'hui toutes les forces maléfiques à son service.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:207473683" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez des terres du Gondor, le Royaume du Sud autrefois dirigé conjointement par les deux fils d'Elendil, Isildur et Anarion, et premier rempart contre la menace du Mordor.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209366371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous avez grandi dans le pays de Bree, ancienne province du Royaume du Nord d'Arnor, où régna Elendil le Haut, Haut Roi de la Terre du Milieu, puis son fils aîné Isildur. Il s'agit à présent d'un simple paysage champêtre et le Royaume du Nord n'est plus.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209641603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les habitantes du Pays de Bree ont souvent un nom simple et familier de style anglais comme Ellie, Dora, Adela, Clara, mais des noms plus longs et moins familiers – comme Amabelle, Maribelle ou Livina – existent également.&#10;&#10;Parfois, elles se font appeler par leur nom de famille, presque toujours en rapport avec les plantes : Aballon, Chardonneraie, Poiredebeurré ou Fougeron.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:211677235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les Forts de sexe masculin ont souvent un nom qui s'achève en -o ou à consonance aristocratique, aux sonorités franques et gothiques.&#10;&#10;On pourrait citer par exemple Balbon, Drogon, Falcon, Fredegar, Largo, Marnadoc, Mungo, Odo, Polo, Roderic ou Wilcome.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:215879603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les hommes des Rohirrim portent des noms anglo-saxons comme Éomer, Erkenbrand ou Théoden.&#10;&#10;Souvent, leur nom se termine en -bryt, -dryt, -ea, -ferth, -frid, -frith, -gar, -helm, -here, -nath, -red, -ric, -rid, -sig, -stan, -thryth, -werd, -wald, -wig, -wine ou -wulf, et commence par Ald-, An-, Beo-, Beort-, Beorn-, Cen-, Ceol-, Coen-, Cuth-, Ead-, Egel-, Elf-, Eo-, Esc-, Ethel-, Forth-, Frea-, Grim-, Guth-, Hes-, Ord- ou Théod-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:22260147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:224354611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Comme tous les Beornides, vous êtes originaire des bois et vallées environnant l'Anduin, depuis les rives proches du Carrock jusqu'au Haut Col à travers les Monts Brumeux.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:232669539" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez de l'Ered Mithrin, les Montagnes Grises, où culmine le mont Gundabad et naquit Durin l'Immortel, premier Père des Nains. Votre race est retournée aux Montagnes après la mort des dragons.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:234086131" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Savoir :&lt;/rgb&gt; les habitants des vallons des Monts Brumeux, les Hobbits des rivières de Havrebrume, forment un peuple rustique, à la langue acérée et aux doigts agiles. Connus principalement grâce aux contes et aux chants, ils s'aventurent rarement en dehors de leurs combes secrètes.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236596035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236897331" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:239353443" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous faites partie des Nandor d'Edhellond, le grand refuge des Elfes au sud, bâti par Amroth dans la Baie de Belfalas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:244221875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Ossiriand, votre région d'origine, survécut à la chute du Beleriand et fut intégré à Lindon, le royaume de Gil-galad, désormais vide suite au départ des Elfes pour Valinor.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:245209379" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom :&lt;/rgb&gt;Les habitants d'Umbar viennent de toute la Terre du Milieu et leurs noms reflètent cette diversité.&#10;&#10;La plupart des Umbari ont des noms dans leur langue (Arikam, Burax, Damonar, Erabek, Galkud, Hanomar, Ilcarix, Khelbas, Kurul, Melkhar, Namirek, Phamas, Sadux, Tazad, Ulam, etc.).&#10;&#10;D'autres ont des noms en adûnaic (Aglarzar, Belgimil, Minalzagar, Rothkhor), en sindarin (Castion, Glador, Harndir, Maechanar), ou dans les langues du Harad (Kharuk, Mubujat, Olokhas, Tejukho).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:247044579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les Pieds velus de sexe masculin ont souvent un nom très simple, qui s'achève en -o ou -on.&#10;&#10;On pourrait citer par exemple Balbon, Bungo, Drogon, Falcon, Fosco, Largo, Longo, Lothon, Mungo, Odo, Polo et Ponto.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:253402099" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains ont tendance à préférer les noms courts et simples, dans le style nordique.&#10;&#10;Leurs noms se terminent en -ori, -oin, -ili, -alin, -orin, -osi, -imli ou ormr, avec une racine d'une consonne comme D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- et W-, ou de deux comme Dr-, Dw-, Fl-, Gl- ou Thr- (exemples : Dori, Gloïn, Kili, Balin, Thorin, Flosi, Gimli ou Gormr).&#10;&#10;Quelques nains portent des noms plus complexes, combinant des mots entiers avec des terminaisons particulières, voire d'autres mots (exemples : Skorgrim, Einskaldr).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:256963875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains des Haches robustes ont des noms courts et simples, qui ressemblent au balte ancien.&#10;&#10;Suffixes habituels : -a, -ad, -ag, -al, -as, -at, -ang, -el, -i, -ig, -ik, -ir, -o, -ok, -ot, -un, -ur, -ut, -uz. Exemples de noms : Khalik, Akad, Ilgo, Varuz, Kosi, Gudag, Sagrok, Davir, Ugel. Certains ont également des noms à consonance nordique (comme les Nains Longues Barbes) ou slave ancien (comme les Zhelruka)."/>
<label key="key:620757446:257914627" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains ont tendance à préférer les noms courts et simples, dans le style nordique.&#10;&#10;Leurs noms se terminent en -ori, -oin, -ili, -alin, -orin, -osi, -imli ou ormr, avec une racine d'une consonne comme D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- et W-, ou de deux comme Dr-, Dw-, Fl-, Gl- ou Thr- (exemples : Dori, Gloïn, Kili, Balin, Thorin, Flosi, Gimli ou Gormr).&#10;&#10;Quelques nains portent des noms plus complexes, combinant des mots entiers avec des terminaisons particulières, voire d'autres mots (exemples : Skorgrim, Einskaldr).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:25828435" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez des Monts du Fer, conquis par les Nains ayant fui les drakes du froid, et d'où vint Dáin Pied de Fer, Roi sous la Montagne, parent du grand Thorïn Ecu de chêne.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:261165955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez des galeries sud-ouest de l'Ered Nimrais, les Montagnes Blanches, à la frontière sud des terres d'Andrast. Bien que votre royaume se trouve loin des montagnes centrales où vivaient autrefois les Hommes, la rumeur des Parjures a donné à votre royaume une mauvaise réputation.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:26207891" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:265962291" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Faits connus : &lt;/rgb&gt;Vous êtes #-1:{un Nain[m]|une Naine[f]} des Haches robustes, du clan Khirvisa du Mordor. Vous avez vécu toute votre vie dans la servitude du Seigneur Ténébreux.&#10;&#10;Privés de leur histoire, de leurs noms de clan et même de leur langue, les Haches robustes sont devenus un peuple fantôme, chaque génération devenant plus résistante et plus sinistre que la précédente, à mesure que l'incessant labeur et les souffrances les érodaient. Alors que la puissance du Mordor prenait de l'ampleur, l'Ennemi, préparant ses armées pour la guerre, fit trimer les Haches robustes plus que jamais dans les terribles forges d'Udûn, sous Barad-dûr, se moquant bien du nombre incroyable de Nains qui y perdirent la vie.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:267701267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom : &lt;/rgb&gt;Les Shagâni sont originaires de nombreuses terres vassales différentes, descendant de royaumes légendaires tels que Hamât, Nisaka et la cité-État de Zajâna. Son peuple est multiethnique et a traversé de nombreuses guerres et épreuves.&#10;&#10;Les noms sont également variés, car de nombreuses langues ont été fusionnées en une seule langue shagâni.&#10;&#10;Exemples : Arad, Baghi, Dudan, Etak, Harash, Janabor, Kurajud, Khetag, Meghaf, Nirekh, Rokhmar, Sepethut, Thakur, Udakhir, Zanukh.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:28202163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous êtes un Elfe sylvain de la Forêt Noire, autrefois appelée Vertbois-le-Grand, où le roi Thranduil veille contre les ténèbres grandissantes de Dol Guldur, l'ancienne forteresse de Sauron datant de l'époque où il avait pris l'apparence du Nécromancien.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:36917667" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Amoureux des arbres et des forêts, les Pâles furent les premiers hobbits à s'installer dans la Comté. En général, ils ont la peau et les cheveux plus clairs que les autres, et ils sont également plus grands et plus fins.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:3972979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom :&lt;/rgb&gt;Les habitants d'Umbar viennent de toute la Terre du Milieu et leurs noms reflètent cette diversité.&#10;&#10;La plupart des Umbari ont des noms dans leur propre langue (Adasi, Balaza, Damikh, Egini, Galamira, Hengali, Jatimaga, Kashuri, Luga, Matani, Nurgud, Pishadi, Shalmakh, Tukuli, Urutu, etc.).&#10;&#10;D'autres ont des noms en adûnaic (Aphanari, Imraphel, Lomikali, Pharazin), en sindarin (Falassiel, Gelwen, Merenil, Oreleth), ou dans les langues du Harad (Arnatha, Khujun, Nurmado, Rajondi).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:40057987" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;l'image des tours blanches de Gondolin, la cité cachée des Hauts Elfes, est encore vive dans votre mémoire, bien que sa chute appartienne déjà à un passé lointain.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41550931" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41992371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez de la Lothlórien, la légendaire Forêt d'Or où les Elfes vivent dans les hauteurs des mellyrn et obéissent à Celeborn, le plus sage des Eldar de la Terre du Milieu, et à Dame Galadriel.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:44114963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les nains ont tendance à préférer les noms courts et simples, dans le style nordique.&#10;&#10;Leurs noms se terminent en -ori, -oin, -ili, -alin, -orin, -osi, -imli ou ormr, avec une racine d'une consonne comme D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- et W-, ou de deux comme Dr-, Dw-, Fl-, Gl- ou Thr- (exemples : Dori, Gloïn, Kili, Balin, Thorin, Flosi, Gimli ou Gormr).&#10;&#10;Quelques nains portent des noms plus complexes, combinant des mots entiers avec des terminaisons particulières, voire d'autres mots (exemples : Skorgrim, Einskaldr).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:47889203" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:61096611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez d'Imladris, que les Hommes appellent Fondcombe, bâti par Elrond Semi-Elfe afin de servir de refuge pour les Elfes d'Eregion qui fuyaient les ravages de Sauron.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:62890579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les habitants de Dale portent généralement des noms nordiques ou anglo-saxons comme Bard, Brand, Eadald ou Hengest.&#10;&#10;Souvent, leur nom se termine en -bryt, -dryt, -ea, -ferth, -frid, -frith, -gar, -helm, -here, -nath, -red, -ric, -rid, -sig, -stan, -thryth, -werd, -wald, -wig, -wine ou -wulf, et commence par Ald-, An-, Beo-, Beorht-, Beorn-, Cen-, Ceol-, Coen-, Cuth-, Ead-, Egel-, Elf-, Esc-, Ethel-, Forth-, Frea-, God-, Grim-, Guth-, Hes-, Ord-, Os- et Theod-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:73575107" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les femmes hobbites portent des noms de fleurs ou de joyaux.&#10;&#10;Belladonne, Dora, Esmérelda, Lobelia, Rubis, Saphir ou encore Tulipe sont des exemples de prénoms.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:76122867" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:80787139" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:82786051" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom :&lt;/rgb&gt; les femmes hobbits des rivières utilisent encore les anciens noms de leur peuple, tirés des langues celtiques et germaniques antiques.&#10;&#10;Voici quelques exemples : Angharad, Clotild, Irmingard, Odilia et Rosyn. On retrouve fréquemment des prénoms qui se terminent par : -ban, -berga, -bryn, -dis, -dolen, -drud, -ed, -eri, -flad, -gara, -gund, -hith, -ian, -lag, -lind, -rid, -switha, -thryth, -weth et -wyn. Les prénoms commencent souvent par : Adal-, Amal-, Anar-, Auda-, Blod-, Brun-, Cara-, Cin-, Dil-, Dun-, Ead-, El-, Fion-, Fritha-, Glad-, Glyn-, Gwen-, Haf-, Hele-, Léof-, Luda-, Mair-, Mild-, Ragen-, Rhian-, Ros-, Sera-, Tara- et Wili-."/>
<label key="key:620757446:8432643" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez du Lindon, les vertes terres des Elfes entre l'Ered Luin et la Mer, où Gil-galad, le dernier grand roi des Elfes, régnait autrefois. Cirdan le Charpentier de navires y règne à présent depuis Mithlond, les Havres Gris.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:89232019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom : &lt;/rgb&gt;Les Shagâni sont originaires de nombreuses terres vassales différentes, descendant de royaumes légendaires tels que Hamât, Nisaka et la cité-État de Zajâna. Son peuple est multiethnique et a traversé de nombreuses guerres et épreuves.&#10;&#10;Les noms sont également variés, car de nombreuses langues ont été fusionnées en une seule langue shagâni.&#10;&#10;Exemples : Akhada, Biruli, Etasha, Ganar, Hikani, Jukara, Khusi, Karuna, Labama, Mukibi, Nikara, Ritri, Sayu, Tajaba, Zisha.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:91036979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous avez passé votre jeunesse dans la forteresse de Nargothrond, palais de Finrod Felagund, dont la splendeur succomba aux guerres d'antan.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:9105843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;Les femmes des Rohirrim portent des noms comme Beornwyn, Cynwise, Éowyn ou Leofwen.&#10;&#10;Souvent, leur nom se termine en -bur, -fled, -gifu, -leofu, -swith, -thryth, -waru, -wen ou -wyn, et commence par Elf-, Esc-, Ethel-, Beorn-, Ceo-, Cwen-, Cyn-, Ead-, Eal-, Eo, Here-, Leof- ou Wulf-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:93024147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Les Pieds velus habitent dans les terriers les plus prodigieux et furent les premiers à aller vers l'Ouest et l'Eriador. En général, ils ont la peau plus foncée que les autres hobbits et sont plus petits et plus frêles.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95359955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions pour choisir un prénom :&lt;/rgb&gt;Le Khôl n'est pas une nation unie, mais un ensemble diversifié de peuples, des pillards de Khûn et de Jangova aux tribus impitoyables de Sûha, en passant par les riches cités-États nichées autour de sa mer intérieure. Ses habitants parlent de nombreuses langues, bien que de nombreux mots soient communs à tous et que l'on retrouve certains noms d'un clan à l'autre.&#10;&#10;Exemples : Akhil, Baludam, Gozal, Hurmat, Jangador, Khashar, Kulkoz, Muhidur, Nurbakhun, Otish, Shereg, Tezarek, Uskir, Yashin, Zoharidash.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95704163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Elrond, Legolas ou Lindir sont de bons exemples de noms masculins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs hommes se termine en -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil ou -we, et commence par Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- et Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:98400851" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Instructions : &lt;/rgb&gt;A quelques rares exceptions près, les Elfes de la Terre du Milieu portent des noms sindarins.&#10;&#10;Arwen, Celebrian et Galadriel sont de bons exemples de noms féminins.&#10;&#10;Souvent, le nom de leurs femmes se termine en -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen ou -wing, et commence par Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael-, ou Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:99053395" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Histoire : &lt;/rgb&gt;Vous venez d'Umbar, un port de commerce autrefois prospère qui abrite désormais les infâmes Corsaires. Bien que ses dirigeants actuels vénèrent Sauron, son peuple aspire toujours à la liberté.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
