<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="ru">
<label key="1879064034" value="Воитель"/>
<label key="1879064035" value="Рыцарь"/>
<label key="1879064036" value="Менестрель"/>
<label key="1879064037" value="Хранитель мудрости"/>
<label key="1879064038" value="Страж"/>
<label key="1879064039" value="Взломщик"/>
<label key="1879064040" value="Охотник"/>
<label key="1879104865" value="Хранитель рун"/>
<label key="1879107697" value="Защитник"/>
<label key="1879306744" value="Беорнинг"/>
<label key="1879409409" value="Задира"/>
<label key="1879458225" value="Мореход"/>
<label key="key:620768662:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; низкий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; атака&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Воителю приходится постоянно выбирать, что важнее - собственная жизнь или победа в бою. Охваченный боевым пылом, он забывает о защите, но при этом наносит огромный урон врагу или целой группе врагов.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Воители - прирожденные бойцы, не знающие устали в битве. Их боевой пыл позволяет им с нарастающей мощью наносить врагу удар за ударом. Они превосходно сражаются в ближнем бою, а их тяжелые доспехи выдерживают значительный урон.&#10;&#10;Образцом воителя можно считать Гимли, сына Глоина, который владел топором не хуже, чем Леголас луком.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768705:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; средний&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; поддержка&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Рыцарь может накладывать на соратников усиливающие эффекты и сам прекрасно сражается в ближнем бою. Кроме того, достигнув определенного уровня, он получает возможность призвать себе на помощь герольда, а также обретает способность возвращать к жизни павших соратников.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Рыцари - опытные предводители, чье присутствие усиливает союзников. Их боевые кличи вселяют страх в сердца врагов и воодушевляют друзей.&#10;&#10;Образцом рыцаря можно считать Эарнура, последнего короля Гондора, который был и великолепным полководцем, и прекрасным хранителем мудрости.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768726:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; средний&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; исцеление&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt;  От менестреля часто зависит судьба братства, ведь он может излечить даже самые страшные раны. Кроме того, некоторые его песни способны наносить врагам урон Светом.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Менестрели искусно поддерживают боевой дух союзников и вселяют в их сердца храбрость, вдохновляя на подвиги. С помощью древних баллад и сказаний они сдерживают натиск сил Тьмы и помогают соратникам.&#10;&#10;Образцом менестреля можно считать Лутиэн Тинувиэль, эльфийку, чей прекрасный голос сводил с ума и друзей, и недругов.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768749:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; высокий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; атака и поддержка&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Хранители мудрости - знатоки мира природы. Они сочетают тайные знания о стихиях с острым умом, позволяющим умело преодолевать почти любые преграды. Они могут призвать спутников-животных, чтобы те сражались на их стороне, или использовать сложные заклинания, чтобы обрушить на своих врагов гнев природы. В братстве хранители мудрости в равной степени способны использовать мир природы как против своих врагов, так и для поддержки союзников, исцеляя их и лишая недругов способности сражаться.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Хранители мудрости стараются сохранить и преумножить древние знания. Вооружившись ими, они могут запутывать и оглушать противников или защищаться от темных козней Врага.&#10;&#10;Образцом хранителя мудрости можно считать Элронда Полуэльфа, владыку Ривенделла.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768766:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; низкий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; защита&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Тяжелые доспехи и великолепные навыки защиты позволяют стражу биться с чудовищами, при виде которых иной герой пал бы духом. Кроме того, стражи могут отвлекать внимание врагов на себя. В братстве задача стража - удерживать противника, не давая ему нанести урон прочим игрокам.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Стражи - защитники слабых и обиженных. Они способны выдерживать сильнейшие удары и давать противнику достойный отпор. Истинный страж всегда находится в первых рядах сражения, живым щитом заслоняя соратников от вражеских атак.&#10;&#10;Образцом стража можно считать хоббита Сэммиума Скромби, который верой и правдой служил Фродо, защищая его от всех напастей.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768787:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; высокий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; поддержка&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Главная задача взломщика - лишить врага возможности сражаться в полную силу. В его распоряжении множество уловок, накладывающих на врага отрицательные эффекты. Кроме того, это единственный класс, который может с высокой долей вероятности начинать комбо-маневры - мощные групповые атаки - а потому ему будет радо любое братство.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Взломщики - мастера скрытности и обмана. У них всегда наготове множество коварных уловок. Они могут ошеломить противника ловким и неожиданным приемом, обеспечив союзникам необходимое преимущество.&#10;&#10;Образцом взломщика можно считать Бильбо Торбинса, который отправился с Торином и остальными к Одинокой горе именно в этой роли.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768801:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; низкий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; атака, поддержка&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Охотник способен легко расправиться с одиночным врагом как на расстоянии, так и в ближнем бою. Издалека он разит противника смертоносными стрелами. Если же врагу удается подойти вплотную, охотник может быстро добить его точным ударом клинка. При игре в братстве задача охотника - как можно быстрее уничтожить выбранную цель.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; В полях и лесах охотники чувствуют себя как рыба в воде, и в обращении с луком им нет равных. Они умеют вести соратников короткими тайными тропами и расставлять врагам ловушки. Сильнее всего охотники в дальнем бою, но при необходимости могут защищать свою жизнь с мечом в руках.&#10;&#10;Образцом охотника можно считать Леголаса, сына короля Лихолесья и соратника Арагорна.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620802471:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности: &lt;/rgb&gt;средний&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; атака и исцеление&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Хранитель рун владеет огромной силой, но перед ее применением всегда вынужден выбирать между убийством и лечением. Ему приходится заранее настраиваться на дагор (руну битвы) или нестад (руну исцеления). Конечно, он всегда может выбрать талас (равновесие), но при этом и боевые, и целительные письмена будут действовать слабее. В братстве хранитель рун может с одинаковым успехом и наносить врагу урон, и лечить соратников.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Хранители рун обладают талантом к языкам и способностью узнать истинное имя любого предмета или явления. Знания свои они обращают в сложную руническую вязь и используют во благо свободных народов. Хранители рун - не обычные писцы, они знают, как раскрыть всю мощь тенгвара и керта.&#10;&#10;Образцом хранителя рун можно считать эльфа Келебримбора, которому не было равных в знании рунической вязи.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620803743:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; высокий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; защита&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Защитники не могут носить тяжелые доспехи, зато ничто не сковывает их движений, и потому они легко и молниеносно приходят на помощь слабым. Они знают, что решимость защитит их лучше любых щитов и доспехов. Все защитники - опытные воины, умело объединяющие боевые приемы в смертоносные гамбиты. В братстве защитнику обычно отводится роль стража, удерживающего врага и не дающего ему атаковать других.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Защитники стоят на страже границ освоенных земель, отбивая нападения лютых созданий. Некоторые из них предпочитают дальний бой, но любой защитник способен успешно сражаться с врагом лицом к лицу.&#10;&#10;Образцом защитника можно считать Хальдира из Лотлориэна и его братьев Румила и Орофина.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620948417:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности: &lt;/rgb&gt; высокий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt;  атака и поддержка&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Беорнинги в бою способны обернуться медведями. В этом обличье они концентрируют свою ярость для нанесения могучих ударов или укрепления своей решительности. Будучи искусными воинами, некоторые беорнинги предпочитают использовать свои знания о дикой природе, чтобы помочь союзникам.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Большинство беорнингов Средиземья ведет затворнический образ жизни. Их род берет начало от самого Беорна, и большую часть своего времени они проводят в глуши. Однако в последнее время лесное уединение беорнингов стал нарушать враг. Настало время потомкам Беорна объединить свои силы со Свободными народами Средиземья.&#10;&#10;Образцом беорнинга можно считать Беорна, храбро сражавшегося вместе со Свободными народами битве Пяти Воинств.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621035448:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности: &lt;/rgb&gt;высокий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; атака и защита&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Задиры - агрессивные бойцы ближнего боя, использующие уникальный ресурс под названием 'рвение' для увеличения урона и подпитки своих самых мощных умений. Хотя их атакующие способности по-настоящему проявляются в бою один на один, они не остаются в стороне, когда сталкиваются с несколькими врагами. В братстве резкий характер задир помогает им сдерживать гнев врагов и обеспечивать безопасность союзников.&#10;&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Особенности:&lt;/rgb&gt; Задиры - грозные бойцы, чьи смелые действия могут повергнуть врага и защитить союзников.&#10;&#10;Этот класс вдохновлен Хельмом Молоторуким, который, к удивлению многих, выходил на поле боя с голыми руками.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621072108:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Уровень сложности:&lt;/rgb&gt; высокий&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Роль:&lt;/rgb&gt; атака и поддержка&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание:&lt;/rgb&gt; Мореходы - уверенные бойцы ближнего боя, умело владеющие мечом, чтобы противостоять силам зла. Мореходы обладают врожденным чувством хода боя и, используя равновесие, корректируют свои боевые приемы в зависимости от ситуации. Мореходы также умеют использовать комбинации отдельных движений для создания мощных последовательностей навыков. В братстве мореходы могут петь шанти для координации и воодушевления своих союзников, а также изготавливать необычные снадобья, чтобы сбивать противника с толку. &lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt; Особенности:&lt;/rgb&gt; Мореходы - находчивые бойцы, способные использовать в бою как необычные устройства, так и окружающую обстановку. &#10;&#10;Образцом морехода можно считать Эарендила, который единственный среди людей смог добраться до Заокраинного Запада, чтобы попросить помощи у Валар.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
