<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="ru">
<label key="1879109150" value="Рыбалка"/>
<label key="1879486964" value="Орнитология"/>
<label key="key:620804783:173989215" value="Вы всегда хотели расположиться на берегу ручья или пруда, забросить удочку в сверкающую воду и поймать хитрого хариуса или шуструю щучку? Настало время осуществить мечту! Найдите рыбное место - озеро или речку - и закиньте удочку. В некоторых водоемах рыбы больше, чем в других. Нажмите кнопку рыбной ловли, дождитесь поклевки и еще раз нажмите кнопку, чтобы вытащить улов. Пусть это окажется рыба вашей мечты!&#10;Минимальный уровень: 5"/>
<label key="key:620804783:54354734" value="Один из немногих способов провести весь день, греясь на солнышке, и получить при этом вкусный обед."/>
<label key="key:621093387:173989215" value="Кто хоть раз в жизни не интересовался, какие птицы гнездятся на этих землях? От заснеженных горных вершин до болотистых низин можно найти множество видов пернатых! Орнитология поможет вам заниматься исследованиями, чтобы узнать, каких птиц можно встретить в том или ином месте. Возьмите в руки свой набор для изучения птиц и отправляйтесь в любой регион Средиземья, где встречали птиц.&#10;&#10;По прибытии на место, вы можете начать поиск птиц, нажав на кнопку действия по наблюдению за птицами. При каждой попытке, вам несколько раз представится случай засечь птицу, и нужно будет нажимать кнопку действия по наблюдению за птицами каждый раз, когда увидите возможную птицу (когда подзорная труба поднесена к глазам). Каждый раз, когда вы успешно нажимаете кнопку действия по наблюдению за птицами во время действия временных рамок, вы открываете для себя возможность найти более редкую птицу из этой местности. Продолжайте искать птиц, пока не откроете всех пернатых в каждом из регионов. Только учтите, что после нескольких попыток в одном регионе птицы начнут опасаться вашего присутствия, и вам придется вернуться позже, чтобы обнаружить больше птиц в этой местности. Все удачно замеченные вами птицы будут записаны в разделе 'Орнитология' в окне 'Kоллекции', так что отправляйтесь на поиски всех птиц!&#10;&#10;Мин. ур.: 5&#10;Регионы для наблюдения: Форохель, Ангмар, Эред Луин, Эвендим, Северное нагорье, Мглистые горы, Шир, Земли Бри, Пустоши, Кардолан, Троллистая пуща, Лебедянь, Эрегион, Энедвайт и Дунланд, Лориэн, Лихолесье, Великая река, Равнина, Фангорн, Пашни, Энтова купель, Западная марка, Восточная марка, Анориен, Итилиен, Лоссанарх, Лебеннин, Белфалас, Ламедон, Гиблые земли, Агарнайт и Лингрис."/>
<label key="key:621093387:54354734" value="Умиротворяющий способ познакомиться с птицами, обитающими в каждой области Средиземья."/>
</labels>
