<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="ru">
<label key="1" value="Мордор"/>
<label key="10" value="Серые горы"/>
<label key="11" value="Лихолесье"/>
<label key="12" value="Одинокая Гора"/>
<label key="13" value="Струсы"/>
<label key="14" value="Лапитупы"/>
<label key="15" value="Линдон"/>
<label key="16" value="Дейл"/>
<label key="17" value="Земли Бри"/>
<label key="18" value="Беляки"/>
<label key="19" value="Долина Андуина"/>
<label key="2" value="Эделлонд"/>
<label key="21" value="Белерианд"/>
<label key="22" value="Имладрис"/>
<label key="23" value="Гондолин"/>
<label key="24" value="Оссирианд"/>
<label key="26" value="Нарготронд"/>
<label key="27" value="Мордор"/>
<label key="28" value="Туманное убежище"/>
<label key="29" value="Umbar"/>
<label key="3" value="Железные Холмы"/>
<label key="30" value="Rhûn/The Khôl"/>
<label key="31" value="Harad/Shagâna"/>
<label key="4" value="Синие горы"/>
<label key="5" value="Рохан"/>
<label key="6" value="Гондор"/>
<label key="7" value="Ривенделл"/>
<label key="8" value="Лориэн"/>
<label key="9" value="Белые Горы"/>
<label key="key:620757446:100924195" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:102078387" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Беорнинги носят древнескандинавские имена.&#10;&#10;Гримбеорн, Фолхут, и Гултот - примеры имён беорнингов.&#10;&#10;Общепринятые окончания для мужских имён беорнингов: -беорн, -берт, -бранд, -гилс, -марк, -фаст, -гейр, -хар, -карл, -мар, -мот, -мунд, -рат, -рек, -стир, -торн, -вальд, -вар, -ват, -вир и -вит. Начинаются же они обычно с Аг-, Альд-, Арн-, Бальд-, Борг-, Бот-, Даг-, Дренг-, Эльд-, Форн-, Фрот-, Гал-, Глум-, Гут-, Хейм-, Хрот-, Ис-, Ярн-, Лит-, Мот-, Неф-, От-, Рат-, Ранд-, Скал-, Стиг-, Трот-, Вальд- и Виг-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:103743475" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдель-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:109680147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родом из Дейла, что лежит на северо-востоке рядом с Одинокой Горой. Именно там Бэрд-лучник убил дракона Смауга и сражался в битве Пяти Воинств.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:111241971" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Мужчины речных хоббитов до сих пор пользуются старинными именами своего рода, звучащие на кельтский и германский манер&#10;&#10;Вот несколько примеров: Ательмар, Кадван, Гербальд, Мегинард и Ротри. Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -ан, -берн, -берт, -кант, -док, -фрит, -гал, -гирн, -хал, -хард, -иг, -лах, -мал, -мин, -нот, -рам, -ред, -сет, -вальд, -верт и -вин. Начинаются же они обычно с Агиль-, Альб-, Амал-, Арн-, Бальд-, Берн-, Брох-, Бург-, Кара-, Хильд-, Дуд-, Эд-, Эллан-, Элу-, Эра-, Фара-, Фриду-, Геб-, Глад-, Горти-, Гунди-, Хари-, Хиль-, Инги-, Лоф-, Луди-, Махал-, Мер-, Мор-, Мунд-, Нор-, Одал-, Орд-, От-, Рагин-, Роди-, Рот-, Руди-, Стиг-, Туди-, Уду-, Уна-, Урб-, Вара-, Видо- и Вин-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:114938019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все женские имена Гондора, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Гилраэн, Иорет.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдел-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118142723" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на скандинавский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -ори, -оин, -или, -алин, -орин, -оси, -имли и -ормур, а начинаются с согласных В, Г, Д, К, Л, М, Н, Р, Т, Ф, Х либо спаренных согласных Др-, Дв-, Фл-, Гл-, Тр-. Вот несколько примеров: Дори, Глоин, Кили, Балин, Торин, Флоси, Гимли и Гормур.&#10;&#10;Некоторые гномы носят составные имена, где значимые слова сливаются с традиционными окончаниями или, опять же, значимыми словами: Скоргрим, Эйнскальдир.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118621411" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:123856835" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Хоббиты из рода беляков любят брать себе аристократичные имена, звучащие на франкский или готский манер.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Мериадок, Одовакар, Паладин. Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -акар, -ард, -балд, -бард, -бранд, -брас, -вайс, -ком, -дас, -дик, -док, -эгар, -фаст, -фред, -гар, -гард, -грим, -инг, -лак, -лас, -мак, -ман, -монд, -нас, -ред, -рик, -рок, -сон. Начинаются же они обычно с Адель-, Анд-, Бандо-, Дино-, Дод-, Эвер-, Ферд-, Ферум-, Фортин-, Фред-, Горма-, Хал-, Хам-, Хильди-, Хол-, Изен-, Изум-, Марма-, Мери-, Регин-, Сара-, Сере-, Тол- и Вил-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:127030227" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдель-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:129265459" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:1339763" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Хоббитянки любят имена, совпадающие с названиями цветов и драгоценных камней.&#10;&#10;Примеры имен: Роза, Белладонна, Дора, Примула, Лобелия, Опала и Сапфира.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:137557923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Беорнинги носят древнескандинавские имена.&#10;&#10;Лангхар, Этильд и Берафрит - примеры имён беорнингов.&#10;&#10;Общепринятые окончания для женских имён беорнингов: -а, -дис, -эйт, -фаст, -фрит, -гарт, -гифу, -гун, -хильд, -ла, -лауг, -лин, -лот, -отта, -ни, -рун, -трит, -ви и -вор. Начинаются же они обычно с Арин-, Бог-, Бера-, Бирн-, Дис-, Дом-, Дир-, Эйр-, Эсил-, Эт-, Эй-, Фаст-, Феор-, Герт-, Гис-, Гуд-, Халл-, Хар-, Хрим-, Хулд-, Хун-, Инги-, Йор-, Кат-, Ис-, Лиф-, Леот-, Мар-, Од-, Ол-, Ран-, Сал-, Сиг-, Сол-, Сван-, Уна- и Вил-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:138814947" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на скандинавский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -ори, -оин, -или, -алин, -орин, -оси, -имли и -ормур, а начинаются с согласных В, Г, Д, К, Л, М, Н, Р, Т, Ф, Х либо спаренных согласных Др-, Дв-, Фл-, Гл-, Тр-. Вот несколько примеров: Дори, Глоин, Кили, Балин, Торин, Флоси, Гимли и Гормур.&#10;&#10;Некоторые гномы носят составные имена, где значимые слова сливаются с традиционными окончаниями или, опять же, значимыми словами: Скоргрим, Эйнскальдир.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:13962563" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Изгнанные из своего дома смертью и войной, вы пришли в скрытую долину Имладрис, где долго жили под защитой Элронда.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151159187" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Давным-давно вы жили в прекрасных эльфийских землях Белерианда, теперь разрушенных и навсегда затопленных морем.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151958963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы-Твердорубы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на древнебалтийский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -а, -ад, -аг, -ал, -ас, -ат, -анг, -ел, -и, -иг, -ик, -ир, -о, -ок, от, ун, ур, ут и -уз. Вот несколько примеров: Кхалик, Акад, Илго, Варуз, Коси, Гудаг, Сагрок, Давир и Угел. Некоторые также берут древнескандинавские имена, как у Длиннобородов или старославянские, как у Желруков.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:154032899" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Мужчины из Бри обычно носят короткие имена, характерные для англичан - например, Нед, Билл, Мэт, Уилл или Том. Встречаются и более длинные и экстравагантные варианты - Лавр, Хэмфри или Катберт.&#10;&#10;Фамилии же жителей Бри в большинстве своем происходят от названий растений - например, Дичок, Рябинник, Наркисс или Осинник.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:160117843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все мужские имена Гондора, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Берегонд, Боромир и Фарамир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -телион, -тир, -уил и -ворн. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:16377235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Lore: &lt;/rgb&gt;Your home lies in the eastern wilds of Rhûn, a harsh land its people simply refer to as the Khôl. Its chieftains are loyal to Mordor, but some brave folk dare to resist Sauron's rule.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:167587923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Приспешники Мордора разговаривают на Темном наречии, грубом и неприятном для слуха языке.&#10;&#10;Вот примеры имен и слов на этом наречии: Гхаш, Гришнак, Лагдуф, Лугбурз, Маухур, Музгаш, Шарку, Уфтхак и Углук.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:170492259" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваша родина - Эред Луин, Синие горы, где в ранние времена существовали два огромных гномьих королевства. Именно туда бежал народ Траина и сын его Торин Дубощит после того, как Смауг выгнал их из Одинокой Горы.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171341779" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171983955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Lore: &lt;/rgb&gt;You are from the region known as Near Harad but called Shagâna by its own people. Subjugated by the Great Empire of Ordâkh, the Shagâni are bidden to worship Sauron, but many defy this command.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:175009267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваша родина - Эребор, Одинокая Гора. Именно там было логово Смауга Золотого - пока Торин Дубощит не захватил Эребор для своего народа. Сейчас там правит Даин Железная Пята, Король-под-Горой.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:178773587" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Женщины из Дейла носят скандинавские или англосаксонские имена - например, Этельхильд, Беорнвин, Кинвайз или Леофвен.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -бур, -флед, -гифу, -леофу, -свит, -трит, -вару, -вен и -вин. Начинаются же они обычно с Эльф-, Эск-, Этель-, Беорн-, Кео-, Квен-, Кин-, Эад-, Эал-, Хир-, Леоф- и Вульф-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:179721219" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Naming Guidelines: &lt;/rgb&gt;The Khôl is not a single nation but a land of many diverse peoples, from the raiders of Khûn and Jangova and the ruthless tribes of Sûha to the rich city-states that surround the inland sea. The Khôlar speak numerous languages, though many words are shared and names from one clan to the next are often similar.&#10;&#10;Examples: Ashakhi, Bermo, Darshama, Ergash, Fazila, Gulamaya, Ishtai, Jashura, Kharekhani, Nazokat, Olkunu, Rohati, Semokhai, Tufa, Yorgola.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:190938035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдел-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:194278995" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдель-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:195508531" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы - один из Всадников Риддермарка, королевства, которое было пожаловано Кирионом, правителем Гондора, Эорлу Юному. Сейчас страной правит Теоден, сын Тенгела.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:196767795" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:199690163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Струсы пришли в Шир позже других хоббитов и поселились среди восточных топей, прозванных Болотищами. Струсы, как правило, крупнее других хоббитов и шире в кости.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:200346115" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:205283155" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Хоббитянки любят имена, совпадающие с названиями цветов и драгоценных камней.&#10;&#10;Примеры имен: Роза, Белладонна, Дора, Примула, Лобелия, Опала и Сапфира.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:206028819" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родом из Мордора, владений Темного Властелина Саурона. Набрав силу, он вернулся в свою крепость Барад-Дур и вновь созывает полчища Зла себе на службу.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:207473683" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваша родина - Гондор, Южное королевство. Некогда этой страной дружно правили сыновья Элендила, Исилдур и Анарион, охраняя ее от тьмы, надвигающейся из Мордора.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209366371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родом из земель Бри. Некогда они были частью королевства Арнор, правил которым Элендил Высокий, Верховный король Средиземья, а затем его старший сын Исилдур. Но Северное королевство давным-давно пало, и земли Бри стали краем простых земледельцев и фермеров.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209641603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Женщины из Бри обычно носят короткие имена, характерные для англичан - например, Элли, Дора, Адела или Клара. Встречаются и более длинные и экстравагантные варианты - Амабель, Мэрибелл или Ливина.&#10;&#10;Фамилии же жительниц Бри в большинстве своем происходят от названий растений - например, Дичок, Рябинник, Наркисс или Осинник.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:211677235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Хоббиты из рода струсов предпочитают либо простые имена, оканчивающиеся на 'о', либо аристократичные, звучащие на франкский или готский манер.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Бальбо, Дрого, Фалько, Фредегар, Ларго, Мармадок, Мунго, Одо, Поло, Родерик, Вилком.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:215879603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Мужчины Рохана носят англосаксонские имена, такие как Эомер, Эркенбранд и Теоден.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -брит, -дрит, -эа, -ферт, -фрид, -фрит, -гар, -хельм, -хир,  -нат, -ред, -рик, -рид, -сиг, -стан, -трит, -верд, -вальд, -виг, -вайн и -вульф. Начинаются же они обычно с Альд-, Ан-, Бео-, Беорт-, Кен-, Кеол-, Кут-, Эад-, Эгель-, Эльф-, Эо-, Эск-, Этель-, Форт-, Фреа-, Грим-, Гут-, Хес-, Орд- и Теод-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:22260147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдел-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:224354611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#ffff00&gt;Описание: Как и все беорнинги, вы родом из лесов и долин, окружающих Андуин, от Каррока до перевала через Мглистые горы.&lt;/rgb=#ffff00&gt;&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:232669539" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваша родина - Эред Митрин, Серые горы, главная из которых - гора Гундабад. Оттуда родом Дарин Бессмертный, первый Отец гномов. Ваш народ вернулся в Серые горы, когда драконов не стало.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:234086131" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Речные хоббиты Туманного убежища, обитающие в долине Мглистых гор - простой народец, говорящий скороговоркой и обладающий ловкими пальцами. Они известны в основном по старым сказкам и песням и редко выходят за пределы своей тайной долины.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236596035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236897331" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдель-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:239353443" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы из нандор, живущих в Эделлонде. Эту великолепную эльфийскую гавань выстроил Амрот на берегу Белфаласа.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:244221875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваш дом Оссирианд пережил затопление Белерианда, чтобы стать Линдоном, королевством Гил-Гэлада, которое стремительно пустеет, поскольку эльфы отправляются в Валинор.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:245209379" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Naming Guidelines: &lt;/rgb&gt;Umbar's people come from all over Middle-earth, and their names are just as varied.&#10;&#10;Most Umbari have names in their own language (e.g., Arikam, Burax, Damonar, Erabek, Galkud, Hanomar, Ilcarix, Khelbas, Kurul, Melkhar, Namirek, Phamas, Sadux, Tazad, Ulam.)&#10;&#10;Others have names in Adûnaic (Aglarzar, Belgimil, Minalzagar, Rothkhor), Sindarin (Castion, Glador, Harndir, Maechanar), or the tongues of Harad (Kharuk, Mubujat, Olokhas, Tejukho).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:247044579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Хоббиты из рода лапитупов предпочитают простые имена, оканчивающиеся на 'о'.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Бальбо, Бунго, Дрого, Фалько, Фоско, Ларго, Лонго, Лотто, Мунго, Одо, Поло и Понто.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:253402099" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на скандинавский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -ори, -оин, -или, -алин, -орин, -оси, -имли и -ормур, а начинаются с согласных В, Г, Д, К, Л, М, Н, Р, Т, Ф, Х либо спаренных согласных Др-, Дв-, Фл-, Гл-, Тр-. Вот несколько примеров: Дори, Глоин, Кили, Балин, Торин, Флоси, Гимли и Гормур.&#10;&#10;Некоторые гномы носят составные имена, где значимые слова сливаются с традиционными окончаниями или, опять же, значимыми словами: Скоргрим, Эйнскальдир.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:256963875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы-Твердорубы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на древнебалтийский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -а, -ад, -аг, -ал, -ас, -ат, -анг, -ел, -и, -иг, -ик, -ир, -о, -ок, от, ун, ур, ут и -уз. Вот несколько примеров: Кхалик, Акад, Илго, Варуз, Коси, Гудаг, Сагрок, Давир и Угел. Некоторые также берут древнескандинавские имена, как у Длиннобородов или старославянские, как у Желруков.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:257914627" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на скандинавский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -ори, -оин, -или, -алин, -орин, -оси, -имли и -ормур, а начинаются с согласных В, Г, Д, К, Л, М, Н, Р, Т, Ф, Х либо спаренных согласных Др-, Дв-, Фл-, Гл-, Тр-. Вот несколько примеров: Дори, Глоин, Кили, Балин, Торин, Флоси, Гимли и Гормур.&#10;&#10;Некоторые гномы носят составные имена, где значимые слова сливаются с традиционными окончаниями или, опять же, значимыми словами: Скоргрим, Эйнскальдир.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:25828435" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваша родина - Железные Холмы. Гномы поселились там, пытаясь укрыться от драконидов льда. Оттуда родом Даин Железная Пята, Король-под-Горой, родственник великого Торина Дубощита.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:261165955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родились в подземных залах Эред Нимраис - Белых Гор, что на юге, на границе с Андрастом. И хотя ваша родина далеко от центральных гор, где некогда жили люди, слухи о призраках-клятвопреступниках принесли дурную славу и ей.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:26207891" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдел-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:265962291" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы - Твердоруб, гном из мордорского клана Кхирвис, находящегося в плену у Темного Властелина.&#10;&#10;Лишенные собственной истории, названия клана и даже языка, Твердорубы стали потерянными народом, и с каждым новым поколением становились сильнее и мрачнее, чем предыдущие, на что повлиял непрерывный труд и страдания. По мере того, как Мордор становился все сильнее, Враг, собирая свои армии на войну, все чаще направлял Твердорубов на более опасную работу в кузни Удуна и в подземелья под самим Барад-Дуром, не считаясь с огромными потерями рабочих рук.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:267701267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Naming Guidelines: &lt;/rgb&gt;The Shagâni hail from many different vassal lands, descended from such fabled realms as Hamât, Nísaka, and the city-state of Zajâna. Its people are varied and accustomed to war and hardship.&#10;&#10;Their names are similarly varied, having blended many tongues into a single Shagâni language.&#10;&#10;Examples: Arad, Baghi, Dudan, Etak, Harash, Janabor, Kurajud, Khetag, Meghaf, Nirekh, Rokhmar, Sepethut, Thakur, Udakhir, Zanukh.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:28202163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родом из Лихолесья, которое когда-то называли Великой пущей. Там король Трандуил наблюдает, как сгущается тьма, что идет от Дол Гулдура, оплота Саурона в бытность его некромантом.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:36917667" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Беляки светлокожи и светловолосы. Они выше и стройнее прочих хоббитов. Им по душе зелень лесов. Они первыми из своего народа поселились в Шире.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:3972979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Naming Guidelines: &lt;/rgb&gt;Umbar's people come from all over Middle-earth, and their names are just as varied.&#10;&#10;Most Umbari have names in their own language (e.g., Adasi, Balaza, Damikh, Egini, Galamira, Hengali, Jatimaga, Kashuri, Luga, Matani, Nurgud, Pishadi, Shalmakh, Tukuli, Urutu).&#10;&#10;Others have names in Adûnaic (Aphanari, Imraphel, Lomikali, Pharazin), Sindarin (Falassiel, Gelwen, Merenil, Oreleth), or the tongues of Harad (Arnatha, Khujun, Nurmado, Rajondi).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:40057987" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы по-прежнему храните память о белых башнях Гондолина, тайного города высших эльфов, хотя сам город давным-давно пал от предательства.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41550931" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдел-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41992371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Ваша родина - золотой лес Лотлориэн, где эльфы строят свои дома на ветвях мэллорнов. Лориэном правят Келеборн, мудрейший из эльдаров Средиземья, и его жена, госпожа Галадриэль.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:44114963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Гномы предпочитают короткие, простые имена, звучащие на скандинавский манер.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -ори, -оин, -или, -алин, -орин, -оси, -имли и -ормур, а начинаются с согласных В, Г, Д, К, Л, М, Н, Р, Т, Ф, Х либо спаренных согласных Др-, Дв-, Фл-, Гл-, Тр-. Вот несколько примеров: Дори, Глоин, Кили, Балин, Торин, Флоси, Гимли и Гормур.&#10;&#10;Некоторые гномы носят составные имена, где значимые слова сливаются с традиционными окончаниями или, опять же, значимыми словами: Скоргрим, Эйнскальдир.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:47889203" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:61096611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родом из Имладриса, или Ривенделла, как его называли люди. Элронд Полуэльф построил его для эльфов Эрегиона, которые бежали от гнева Саурона.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:62890579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Мужчины из Дейла носят скандинавские или англосаксонские имена - например, Бард, Бранд, Эадальд или Хенгест.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -брит, -дрит, -эа, -ферт, -фрид, -фрит, -гар, -хельм, -хир, -лаф, -нат, -ред, -рик, -рид, -сиг, -стан, -трит, -верд, -вальд, -виг, -вайн и -вульф. Начинаются же они обычно с Альд-, Ан-, Бео-, Беорт-, Кен-, Кеол-, Кут-, Эад-, Эгель-, Эльф-, Эск-, Этель-, Форт-, Фреа-, Грим-, Гут-, Хес-, Орд- и Теод-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:73575107" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Хоббитянки любят имена, совпадающие с названиями цветов и драгоценных камней.&#10;&#10;Примеры имен: Роза, Белладонна, Дора, Примула, Лобелия, Опала и Сапфира.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:76122867" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдель-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:80787139" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:82786051" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Женщины речных хоббитов до сих пор пользуются старинными именами своего рода, звучащие на кельтский и германский манер.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Ангарад, Клотильда, Ирмингард, Одилия и Росин. Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -бан, -берга, -брин, -дис, -долен, -друд, -ед, -эри, -флад, -гара, -гунд, -хит, -ян, -лаг, -лид, -рид, -свита, -трит, -вет и -вин. Начинаются же они обычно с Адал-, Амал-, Анар-, Ауда-, Блод-, Брун-, Кара-, Кин-, Диль-, Дун-, Эад-, Эл-, Фион-, Фрита-, Глад-, Глин-, Гвен-, Хаф-, Хеле-, Леоф-, Луда-, Майр-, Мильд-, Раген-, Риан-, Рос-, Сера-, Тара- и Вили-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:8432643" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Вы родом из Линдона, зеленой страны эльфов, что между Эред Луином и морем. Когда-то страной правил Гил-Гэлад, последний великий король эльфов, а сейчас королевством управляет Кирдан Корабел, устроивший свою столицу в Митлонде - Серых Гаванях.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:89232019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Naming Guidelines: &lt;/rgb&gt;The Shagâni hail from many different vassal lands, descended from such fabled realms as Hamât, Nísaka, and the city-state of Zajâna. Its people are varied and accustomed to war and hardship.&#10;&#10;Their names are similarly varied, having blended many tongues into a single Shagâni language.&#10;&#10;Examples: Akhada, Biruli, Etasha, Ganar, Hikani, Jukara, Khusi, Karuna, Labama, Mukibi, Nikara, Ritri, Sayu, Tajaba, Zisha.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:91036979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Свои молодые годы вы провели в пещере-крепости Нарготронд, в залах Финрода Фелагунда, чья красота была потеряна в войнах старины.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:9105843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Женщины Рохана носят такие имена, как Беорнвин, Кинвайз, Эовин или Леофвен.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -бур, -флед, -гифу, -леофу, -свит, -трит, -вару, -вен и -вин. Начинаются же они обычно с Эльф-, Эск-, Этель-, Беорн-, Кео-, Квен-, Кин-, Эад-, Эал-, Эо-, Хир-, Леоф- и Вульф-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:93024147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Описание: &lt;/rgb&gt;Лапитупы - самое многочисленное из хоббичьих племен. Они гораздо раньше своих сородичей переселились на запад, в Эриадор. Они посмуглее и помельче других хоббитов.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95359955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Naming Guidelines: &lt;/rgb&gt;The Khôl is not a single nation but a land of many diverse peoples, from the raiders of Khûn and Jangova and the ruthless tribes of Sûha to the rich city-states that surround the inland sea. The Khôlar speak numerous languages, though many words are shared and names from one clan to the next are often similar.&#10;&#10;Examples: Akhil, Baludam, Gozal, Hurmat, Jangador, Khashar, Kulkoz, Muhidur, Nurbakhun, Otish, Shereg, Tezarek, Uskir, Yashin, Zoharidash.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95704163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Элронд, Леголас и Линдир.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -адан, -аран, -бор, -борн, -дир, -дор, -хад, -ион, -лас, -мот, -ор, -орн, -фант, -фор, -рандир, -рас, -род, -ронд, -рос, -талион, -тир, -уил и -ве. Начинаются же они обычно с Адан-, Эг-, Ам-, Аран-, Бара-, Белег-, Келеб-, Куру-, Даг-, Эл-, Фела-, Фин-, Гал-, Гил-, Хал-, Инг-, Лин-, Мал-, Пен-, Тар-, Турин- и Ул-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:98400851" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Имена: &lt;/rgb&gt;Почти все эльфийские имена, за редким исключением, уходят корнями в синдарин.&#10;&#10;Вот несколько примеров: Арвен, Келебриан и Галадриэль.&#10;&#10;Имена часто оканчиваются такими сочетаниями, как -анор, -дал, -дис, -эл, -ет, -иэль, -иль, -гиль, -лос, -раэн, -рет, -риэль, -риан, -риэн, -уилас, -уилос, -вен и -винг. Начинаются же они обычно с Адан-, Анд-, Ар-, Бел-, Брег-, Келеб-, Дол-, Эдел-, Эл-, Фан-, Финд-, Галад-, Гил-, Хир-, Иор-, Ир-, Лал-, Мел-, Мор-, Ним-, Род-, Саэл- и Тину-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:99053395" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Lore: &lt;/rgb&gt;You hail from Umbar, once a wealthy trading port and now home to the dreaded Corsairs. Its current rulers worship Sauron, but its people still yearn for freedom.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
