<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="de">
<label key="1879064034" value="Waffenmeister"/>
<label key="1879064035" value="Hauptmann"/>
<label key="1879064036" value="Barde"/>
<label key="1879064037" value="Kundiger"/>
<label key="1879064038" value="Wächter"/>
<label key="1879064039" value="Schurke"/>
<label key="1879064040" value="Jäger"/>
<label key="1879104865" value="Runenbewahrer"/>
<label key="1879107697" value="Hüter"/>
<label key="1879306744" value="Beorninger"/>
<label key="1879409409" value="Schläger"/>
<label key="1879458225" value="Seefahrer"/>
<label key="key:620768662:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; einfach&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Schaden&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Waffenmeister betreten eine Schlacht mit Waffen, die sie in alle Richtungen schwingen und mit denen sie vielen Feinden gleichzeitig großen Schaden zufügen. Mit jedem Schlag nimmt ihre Leidenschaft zu, so dass sie noch stärkere Fertigkeiten einsetzen können. Sie können spezielle Haltungen einnehmen und damit entweder den zugefügten Schaden auf Kosten der Verteidigung oder die Verteidigung auf Kosten des Schadens wesentlich erhöhen. In einer Gefährtengruppe konzentriert sich der Waffenmeister darauf, so viele Feinde wie möglich in den Kampf zu verwickeln.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Der Waffenmeister ist im Gefecht unnachgiebig und somit der vollendete Kämpfer. Sein eigenes Wohlergehen ist ihm gleichgültig. Stattdessen setzt er seine ganze Kraft und Tapferkeit ein, den Feind zu vernichten, um Mittelerde vor weiterer Zerstörung zu bewahren.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von Gimli, Sohn des Glóin, dessen Kampffertigkeiten den Bogenfertigkeiten von Legolas in nichts nachstanden.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768705:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; mittelschwer&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Unterstützung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Hauptmänner sind durch Rüstung geschützte Nahkämpfer und Meister der Stärkung, durch die sie ihre Verbündeten unterstützen. Sie können einen Herold als Kampfgefährten herbeirufen, so dass sie stets einen Verbündeten haben, den sie stärken können. Außerdem können Sie Feinde markieren und allen Angreifern des markierten Feindes Vorteile gewähren. In Gefährtengruppen unterstützt ein Hauptmann seine Gefährten durch Heilung und Stärkung und kann Feinden gleichzeitig erheblichen Schaden zufügen.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Die Hauptleute von Mittelerde halten die Zukunft in der Hand. Mit eigener Muskelkraft und der Inspiration, die sie anderen geben, müssen sie die Freien Völker zum Sieg führen.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von Eärnur, dem letzten König von Gondor, der sowohl als Hauptmann mit großer Kampfkunst als auch als Kundiger verehrt wurde.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768726:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; mittelschwer&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Heiler&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Barden sind für ihre Heilkräfte bekannt und können außerdem mit Kriegsreden erheblichen Schaden anrichten. Sie besitzen eine Reihe von Unterstützungsfertigkeiten und spezielle Balladen. Durch die Verwendung einer Ballade werden weitere, wirkungsvollere Balladen freigesetzt, bis schließlich mächtige Hymnen eingesetzt werden können. In einer Gefährtengruppe sorgt der Barde dafür, dass seinen Gefährten stets Heilung und Unterstützung zuteil werden.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Mittelerde ist tief mit Musik verbunden, was von einem wahren Barden zu großem Vorteil verwendet werden kann. Sie wirken Lieder und Geschichten, die so erhebend sind, dass sie die Moral ihrer Gefährten aufrecht erhalten und sie zu neuen Großtaten anstacheln. Mit ihren Hymnen können sie Worte wahrer Kraft aussprechen und die dunklen Mächte abwehren.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von Lúthien Tinúviel, dessen Elbenstimme Freund wie Feind bezauberte.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768749:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; fortgeschritten&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Schaden, Unterstützung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Kundige sind die Meister der natürlichen Welt. Sie kombinieren arkanes Elementarwissen mit scharfem Verstand und überwinden damit nahezu jedes Hindernis. Sie können Tiere als Kampfgefährten herbeirufen oder komplizierte Tränke einsetzen, um die Gewalt der Natur zu entfesseln. In einer Gefährtengruppe kann ein Kundiger gleichermaßen seine Gegner den Zorn der Natur spüren lassen wie auch seine Verbündeten unterstützen, indem er Heilung gewährt oder Gegner außer Gefecht setzt.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Der Kundige strebt nach Wissen und wacht über die Weisheit. Durch das Studium vergangener Zeitalter lernt er uralte Geheimnisse, die ihm helfen, Gegner zu behindern und die dunklen Mächte des Feindes abzuwehren.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von Elrond dem Halbelben, Elbenfürst und Herr von Bruchtal.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768766:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; einfach&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Verteidigung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Wächter tragen schwere Rüstung und haben viele Verteidigungsfertigkeiten, was ihnen im Kampf gegen selbst die gefährlichsten Feinde dienlich ist. Außerdem können Sie die Aufmerksamkeit von Feinden von ihren Verbündeten auf sich selbst lenken. In einer Gefährtengruppe zwingt ein Wächter die Feinde, ihn anzugreifen, damit seine verletzlichen Verbündeten nicht zu Schaden kommen.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Wächter sind standhafte Beschützer der Schwachen und Verteidiger ihrer in Not geratenen Verbündeten - treu bis ans Ende. Ein wahrer Wächter steht in der vordersten Schlachtreihe und schützt seine Verbündeten vor den Angriffen der Feinde.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von dem Hobbit Samweis Gamdschie, dessen Treue zu Frodo Beutlin grenzenlos war.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768787:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; schwer&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Unterstützung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Schurken sind Meister der Schwächung. Sie besitzen Fertigkeiten, durch die Feinde weniger Schaden anrichten oder leichter zu töten sind. Sie nutzen ihre Trickfertigkeiten, um Feinde zu schwächen und können die Tricks später für weitere Vorteile wieder aufheben. Außerdem besitzen Schurken Schleichfertigkeiten und verstehen es äußerst gut, Gefährten-Manöver einzuleiten. In einer Gefährtengruppe unterstützt ein Schurke seine Verbündeten durch Schwächung von Feinden und gleichzeitig durch Verursachen von erheblichem Schaden.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Der Schurke ist ein Meister des Schleichens und der Irreführung. Durch seine geschickten und verblüffenden Angriffe ermöglicht er es seinen Gefährten, den Gegner zu überwältigen.&#10;&#10;Diese Klasse lässt sich vom berühmten Bilbo Beutlin inspirieren, der Thorin und seine Gefährten auf ihrer Reise zum Einsamen Berg begleitete.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768801:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; einfach&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Schaden&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Jäger können einem einzelnen Feind im Fernkampf auf meisterhafte Weise großen Schaden zufügen. Durch ihre einfachen Bogen-Fertigkeiten erzielen sie Fokus, die es ihnen erlauben, noch mächtigere Fertigkeiten einzusetzen. Wenn es einem Feind gelingt, sich in eine Nahkampfposition zu manövrieren, kann der Jäger ihn mit seinen Waffen in beiden Händen den Todesstoß versetzen. In einer Gefährtengruppe konzentriert sich der Jäger darauf, die Feinde Schlag auf Schlag nacheinander zu töten.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Der Jäger ist ein Meister in Feld und Wald, unübertroffen im geschickten Umgang mit dem Bogen. Er verwendet seine Überlebenstechniken dazu, Verbündete zu führen und Feinde in Fallen zu locken. Die Bedrohung durch den Feind hat ihn dazu gezwungen, diese Fertigkeiten auf seine neue Beute anzuwenden.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von Legolas, Prinz des Düsterwalds, einem großartigen Jäger und Gefährten Aragorns.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620802471:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; mittelschwer&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Schaden / Heiler&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Runenbewahrer müssen in jedem Kampf wählen, ob sie sich auf ihre Schadens- oder ihre Heilfertigkeiten verlassen wollen. Egal welche Wahl sie treffen - in jedem Fall wird ihre Einstimmung verschoben, und es werden noch mächtigere Fertigkeiten freigesetzt, während der Zugriff auf andere eingeschränkt wird. Außerdem besitzen sie Unterstützungsfertigkeiten, die immer eingesetzt werden können. In einer Gefährtengruppe sorgt der Runenbewahrer für Heilung für seine Verbündeten und fügt dem Feind großen Schaden zu.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Runenbewahrer sind talentierte Sprachforscher und verfügen über meisterhafte Kenntnis von wahren Namen. Dank dieses Wissens können Runenbewahrer mächtige Runenwörter zur Unterstützung der Freien Völker schaffen. Durch ihre unübertroffene Beherrschung der Angerthas- und Tengwar-Runen kann ein Runenbewahrer viel mehr bewirken als ein normaler Schreiber. Dagor-Runen beziehen sich auf den Kampf, Nestad-Runen auf Heilung und Thalas-Runen auf Unterstützung.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration vom meisterhaften Elbenschmied Celebrimbor, dessen Fertigkeiten im Umgang mit Runen der Macht bis heute ohnegleichen sind.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620803743:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; schwer&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Verteidigung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Hüter sind bewegliche Nahkämpfer, die Kämpfe mit Wurfspießen beginnen und entfernte Feinde bekämpfen. Dank ihrer einzigartigen Hüterschilde und einer Reihe von Verteidigungsfertigkeiten überleben sie ein Gefecht länger als die meisten anderen Kämpfer. Einfache Hüterfertigkeiten werden zu einer Gambit-Kette zusammengefügt, mit der dann spezielle Gambit-Fertigkeiten ausgeführt werden können. In einer Gefährtengruppe zwingt ein Hüter die Feinde, ihn anzugreifen, damit seine verletzlichen Verbündeten nicht zu Schaden kommen.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Der Hüter bewacht die Grenzen der zivilisierten Lande und verhindert, dass grausame Geschöpfe aus der Wildnis eindringen. Hüter tragen nur mittlere Rüstungen und können so schnell und geräuschlos zur Verteidigung derjenigen eilen, die sie vor Bedrohungen schützen wollen. Alle Hüter haben eine militärische Ausbildung genossen und sind in einem Kampfstil erfahren, bei dem eine Kombination aus Standardangriffen verwendet wird, um meisterhafte Gambits zu formen.&#10;&#10;Diese Klasse erhält ihre Inspiration von Haldor, Hüter der Mark Lothlórien, und seinen Brüdern Rúmil und Orophin.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620948417:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; schwer&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Schaden/Unterstützung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Spielart:&lt;/rgb&gt; Beorninger sind Gestaltwandler, die im Kampf die Gestalt eines Bären annehmen können. In dieser Gestalt fokussieren sie ihren Zorn, um entweder schwere Schläge auszuteilen oder ihre eigene Entschlossenheit zu stärken. Beorninger sind zwar erfahrene Kämpfer, können ihre Kenntnis von der Wildnis jedoch auch einsetzen, um ihre Verbündeten zu unterstützen.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Die Beorninger von Mittelerde führen ein zurückgezogenes Leben. Sie führen ihre Abstammung auf Beorn höchstpersönlich zurück und verbringen die meiste Zeit tief in der Wildnis. Die Einsamkeit der Wälder spendet jedoch durch das allmähliche Vorrücken der Feinde, die sie von allen Seiten umzingeln, kaum noch Trost. Die Zeit ist für die Nachfahren Beorns gekommen, mit ihrer Stärke für die Freien Völker von Mittelerde zu kämpfen.&#10;&#10;Diese Klasse wurde von Beorn inspiriert, der tapfer an der Seite der Freien Völker in der Schlacht der Fünf Heere kämpfte.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621035448:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; Fortgeschritten&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Offensiv/Defensiv&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Gameplay:&lt;/rgb&gt; Schläger sind aggressive Nahkämpfer. Mit ihrer einzigartigen Ressource \qMut\q befeuern sie ihre mächtigsten Fähigkeiten und maximieren ihren Schaden. Obgleich ihr wahres Talent im Zweikampf liegt, brauchen sie auch den Zusammenstoß mit mehreren Gegnern nicht zu scheuen. In Gefährtengruppen trägt die aggressive Natur des Schlägers dazu bei, den Zorn der Gegner weiter zu schüren und seine Verbündeten zu schützen.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Schläger sind eindrucksvolle Kämpfer, deren kühne Manöver Gegner aus dem Gleichgewicht bringen und Verbündete schützen können.&#10;&#10;Diese Klasse wurde von Helm Hammerhand inspiriert, der zum Erstaunen aller mit bloßen Händen in die Schlacht zog.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621072108:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Klassenschwierigkeit:&lt;/rgb&gt; Fortgeschritten&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rolle:&lt;/rgb&gt; Angriff/Unterstützung&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Gameplay:&lt;/rgb&gt; Seefahrer sind selbstbewusste Nahkämpfer, die durch geschickten Umgang mit dem Schwert die Mächte des Bösen herausfordern. Sie besitzen ein angeborenes Gespür für den Ablauf eines Kampfs und nutzen ihren Gleichgewichtssinn, um ihren Kampfstil an den jeweiligen Augenblick anzupassen. Seefahrer können außerdem einzelne Bewegungen kombinieren, um mächtige Ketten von Fertigkeiten aneinanderzureihen. In Gefährtengruppen können Seefahrer Shantys einsetzen, um ihre Verbündeten zu koordinieren und zu motivieren. Außerdem können sie aus merkwürdigen Materialien Tränke brauen, um Gegner zu verwirren und zu stören.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt; Geschichte:&lt;/rgb&gt; Seefahrer sind vielseitige Kämpfer, die im Kampf merkwürdige Gerätschaften ebenso wie ihre Umgebung einsetzen können.&#10;&#10;Diese Klasse ist von Eärendil inspiriert, dem es als einzigen Menschen je gelungen ist, in den äußersten Westen zu segeln und die Hilfe der Valar zu erbitten.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
