<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="de">
<label key="1879109150" value="Angeln"/>
<label key="1879486964" value="Vogelbeobachtung"/>
<label key="key:620804783:173989215" value="Wolltet Ihr Euch schon immer am Ufer eines Baches oder eines Teiches von den täglichen Abenteuern erholen, Eure Angelschnur in das glitzernde Wasser gleiten lassen und eine fantastische Flunder oder einen hervorragenden Hecht fangen? Wählt Angeln als Euer Hobby und Ihr könnt genau dies tun! Ihr benötigt nur noch einen guten Angelplatz, wobei jedes Gewässer ausreicht, manche aber bessere Fangmöglichkeiten bieten als andere, und eine ausgerüstete Angelrute. Werft die Angel aus, indem Ihr auf die Aktionstaste für das Angeln klickt, wartet, bis etwas den Köder schluckt, und klickt die Aktionstaste dann erneut, um den Fang einzuholen. Hoffentlich fangt Ihr den Fisch Eurer Träume!&#10;Mindeststufe: 5"/>
<label key="key:620804783:54354734" value="Eine der wenigen Möglichkeiten für einen Hobbit, mit einem Nickerchen sein Abendessen zu verdienen."/>
<label key="key:621093387:173989215" value="Habt Ihr Euch jemals gefragt, welche Vögel hier wohl beheimatet sind? Von den schneebedeckten Gipfeln bis hin zu den tiefsten Auen gibt es zahlreiche Vögel zu entdecken! Mit dem Hobby Vogelbeobachtung könnt Ihr das Land erkunden, um die Vogelarten der verschiedenen Regionen zu notieren. Packt Euer Vogelbeobachtungszubehör aus und reist in eine beliebige Region, wo auch immer Erkunder von Mittelerde Vögel gesichtet haben.&#10;&#10;Bei Eurer Ankunft könnt Ihr mit Hilfe der Aktionsschaltfläche \qVogelbeobachtung\q Eure Suche nach Euren gefiederten Freunden beginnen. Bei jedem Versuch habt Ihr mehrere Gelegenheiten, Vögel zu entdecken. Wenn Ihr glaubt, einen Vogel gesichtet zu haben (wenn Ihr durchs Fernglas späht), müsst Ihr erneut die Aktionsschaltfläche drücken. Jedes Mal, wenn Ihr innerhalb des Zeitfensters erfolgreich wart, habt Ihr die Chance, einen noch selteneren Vogel dieser Region zu finden. Haltet so lange Ausschau, bis Ihr alle Vögel der Region entdeckt habt! Die heimischen Vögel werden sich allerdings nach einigen Versuchen vor Euch verstecken, sodass Ihr später noch einmal ins Gebiet zurückkommen müsst, um weitere zu entdecken. Jeder erfolgreich gesichtete Vogel wird im \qVogelbeobachtung\q-Bereich Eures Sammlungsfensters vermerkt. Also los, findet sie alle!&#10;&#10;Minimalstufe: 5&#10;Derzeit erkundete Regionen: Forochel, Angmar, die Ered Luin, Evendim, Nordhöhen, Nebelgebirge, das Auenland, Breeland, die Einsamen Lande, Cardolan, die Trollhöhen, Schwanenfleet, Eregion, Enedwaith, Dunland, Lórien, Düsterwald, Großer Fluss, Die Steppe, Fangorn, Ackerland, Entwasser, Westfold und Ostfold."/>
<label key="key:621093387:54354734" value="Ein entspannter Zeitvertreib, die heimischen Vögel aller Regionen von Mittelerde zu erforschen."/>
</labels>
