<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="de">
<label key="1" value="Mordor"/>
<label key="10" value="Graues Gebirge"/>
<label key="11" value="Düsterwald"/>
<label key="12" value="Der Einsame Berg"/>
<label key="13" value="Starren"/>
<label key="14" value="Harfüße"/>
<label key="15" value="Lindon"/>
<label key="16" value="Thalland"/>
<label key="17" value="Breeland"/>
<label key="18" value="Falbhäute"/>
<label key="19" value="Täler des Anduin"/>
<label key="2" value="Edhellond"/>
<label key="21" value="Beleriand"/>
<label key="22" value="Imladris"/>
<label key="23" value="Gondolin"/>
<label key="24" value="Ossiriand"/>
<label key="26" value="Nargothrond"/>
<label key="27" value="Mordor"/>
<label key="28" value="Heilignebel"/>
<label key="29" value="Umbar"/>
<label key="3" value="Eisenberge"/>
<label key="30" value="Rhûn/Khôl"/>
<label key="31" value="Harad/Shagâna"/>
<label key="4" value="Blaue Berge"/>
<label key="5" value="Rohan"/>
<label key="6" value="Gondor"/>
<label key="7" value="Bruchtal"/>
<label key="8" value="Lórien"/>
<label key="9" value="Weißes Gebirge"/>
<label key="key:620757446:100924195" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:102078387" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Beorninger tragen für gewöhnlich vom Altnordischen beeinflusste Namen.&#10;&#10;Grimbeorn, Folhúth und Gultoth sind einige Beispiele für männliche Beorninger-Namen.&#10;&#10;Gängige Endungen für Namen männlicher Beorninger sind -beorn, -bert, -brand, -gils, -mark, -fast, -geir, -har, -karl, -mar, -moth, -mund, -rath, -rek, -styr, -thorn, -vald, -var, -vat, -vir und -vith. Verbreitete Vorsilben sind Ag-, Ald-, Arn-, Bald-, Borg-, Both-, Dag-, Dreng-, Eld-, Forn-, Froth-, Gal-, Glum-, Guth-, Heim-, Hroth-, Is-, Jarn-, Lyth-, Moth-, Nef-, Oth-, Rath-, Rand-, Skal-, Stig-, Throt-, Vald- und Vig-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:103743475" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:109680147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus Thalland im Nordosten von Mittelerde, dem Land im Schatten des Einsamen Berges, wo Bard der Bogenschütze den Drachen Smaug tötete und in der Schlacht der fünf Heere kämpfte.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:111241971" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Fluss-Hobbitmänner verwenden noch die alten Namen ihres Volkes, die von uralten keltischen und germanischen Sprachen inspiriert sind.&#10;&#10;Einige Beispiele sind Athelmar, Cadvan, Gerbald, Meginard und Rotri. Übliche Namensendungen sind -an, -bern, -bert, -cant, -doc, -frith, -gal, -girn, -hal, -hard, -ig, -lach -mal, -min, -noth, -ram, -red, -seth, -vald, -werth und -win. Übliche Namensanfänge sind Agil-, Alb-, Amal-, Arn-, Bald-, Bern-, Broch-, Burg-, Cara-, Child-, Dud-, Ed-, Ellan-, Elu-, Era-, Fara-, Fridu-, Geb-, Glad-, Gorthi-, Gundi-, Hari-, Hil-, Ingi-, Lof-, Ludi-, Mahal-, Mer-, Mor-, Mund-, Nor-, Odal-, Ord-, Ot-, Ragin-, Rodi-, Roth-, Rudi-, Stig-, Thudi-, Udu-, Una-, Urb-, Wara-, Wido- und Wyn-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:114938019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Frauen aus Gondor Sindarin-Namen.&#10;&#10;Gilraen und Ioreth sind Beispiele für Namen der Frauen aus Gondor.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118142723" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Zwerge haben in der Regel kurze, einfache nordisch klingende Namen.&#10;&#10;Sie enden in der Regel auf -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli und -ormur. Meistens haben sie Präfixe aus einem Konsonanten wie D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- und W- oder aus mehreren Konsonanten wie Dr-, Dw-, Fl-, Gl- oder Thr-. Beispiele: Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli und Gormur.&#10;&#10;Einige wenige Zwerge haben komplexere Namen, bei denen ganze Wörter mit besonderen Endungen oder anderen Wörtern kombiniert werden. (Beispiele: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118621411" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:123856835" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Hobbit-Männer vom Volke der Falbhäute haben für gewöhnlich aristokratischere Namen.&#10;&#10;Typische Vornamen sind etwa Meriadoc, Odovacar und Paladin. Gängige Namensendungen sind -acar, -ard, -bald, -bard, -brand, -bras, -das, -dic, -doc, -egar, -fast, -fred, -gar, -gard, -grim, -ing, -komm, -lac, -las, -mac, -man, -mond, -nas, -red, -ric, -roc, -son und -weis. Verbreitete Präfixe sind Adel-, And-, Bando-, Dino-, Dod-, Ever-, Ferd-, Ferum-, Fortin-, Fred-, Gorma-, Hal-, Ham-, Hildi-, Hol-, Isen-, Isum-, Marma-, Meri-, Regin-, Sara-, Sere-, Tol- und Wil-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:127030227" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:129265459" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:1339763" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Hobbit-Frauen sind fast immer nach Blumen oder Edelsteinen benannt.&#10;&#10;Typische Vornamen sind etwa Belladonna, Dora, Esmeralda, Lobelia, Rubinia, Saphira und Tulipa.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:137557923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Beorninger tragen für gewöhnlich vom Altnordischen beeinflusste Namen.&#10;&#10;Langhár, Ethild und Berafrith sind Beispiele für weibliche Beorninger-Namen.&#10;&#10;Gängige Endungen für Namen weiblicher Beorninger sind -a, -dis, -eith, -fast, -frith, -garth, -gifu, -gun, -hild, -la, -laug, -lin, -loth, -otta, -ny, -run, -thrith, -vi und -vor. Verbreitete Vorsilben sind Arin-, Bog-, Bera-, Birn-, Dis-, Dom-, Dyr-, Eir-, Esil-, Eth-, Ey-, Fast-, Feor-, Gerth-, Gis-, Gud-, Hall-, Har-, Hrim-, Huld-, Hun-, Ingi-, Jor-, Kat-, Is-, Lif-, Leot-, Mar-, Od-, Ol-, Ran-, Sal-, Sig-, Sol-, Svan-, Una- und Vil-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:138814947" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Zwerge haben in der Regel kurze, einfache nordisch klingende Namen.&#10;&#10;Sie enden in der Regel auf -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli und -ormur. Meistens haben sie Präfixe aus einem Konsonanten wie D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- und W- oder aus mehreren Konsonanten wie Dr-, Dw-, Fl-, Gl- oder Thr-. Beispiele: Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli und Gormur.&#10;&#10;Einige wenige Zwerge haben komplexere Namen, bei denen ganze Wörter mit besonderen Endungen oder anderen Wörtern kombiniert werden. (Beispiele: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:13962563" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr wurde durch Krieg und Tod aus Eurer Heimat vertrieben und kamt ins verborgene Tal von Imladris, wo Ihr lange unter dem Schutz von Elrond lebtet.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151159187" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;In alter Zeit lebtet Ihr im Elbenland Beleriand, das nun zerstört und für alle Zeiten im Meer verloren ist.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151958963" value="&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt; Die Zwerge der Stark-Äxte haben kurze, einfache Namen, die ans Altbaltische erinnern.&#10;&#10; Übliche Endungen sind -a, -ad, -ag, -al, -as, -at, -ang, -el, -i, -ig, -ik, -ir, -o, -ok, -ot, -un, -ur, -ut und -uz. Einige Namensbeispiele: Khálik, Akád, Ilgo, Váruz, Kósi, Gúdag, Ságrok, Dávir, Ugél. Manche wählen, ähnlich wie die Zwerge der Langbärte, auch nordische Namen oder altslawische wie die Zhélruka."/>
<label key="key:620757446:154032899" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Männer von Breeland haben oft kürzere, einfachere Namen wie Ned, Lutz, Mats, Willi oder Piet, doch auch längere und ausgefallenere Namen wie Gerstenmann, Helmwart oder Kunibert sind bei ihnen nicht unbekannt.&#10;&#10;Manchmal werden Breeländer nur mit ihrem Nachnamen angesprochen, der fast immer etwas mit Pflanzen zu tun hat, wie etwa Affalter, Distelweg, Butterblume oder Farning.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:160117843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Männer von Gondor Sindarin-Namen. &#10;&#10;Beregond, Boromir und Faramir sind Beispiele für Namen der Männer aus Gondor.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dír, -dor, -had, -ion, -las, -or, -orn, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thelion, -thir, -uil, und -vorn. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:16377235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Eure Heimat ist die Wildnis von Rhûn, dem rauen Land im Osten, das von seinen Bewohnern schlicht Khôl genannt wird. Seine Häuptlinge sind Mordor treu ergeben, doch einige mutige Leute wagen es, Saurons Herrschaft die Stirn zu bieten.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:167587923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Schergen Mordors verwenden fast immer die Schwarze Sprache, die sich sehr harsch und unfreundlich anhört.&#10;&#10;Gängige Namen und Wörter der Schwarzen Sprache sind Ghâsh, Grischnákh, Lagduf, Lugbúrz, Mauhúr, Muzgasch, Sharkû, Târk, Ufthak und Uglúk.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:170492259" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Eure Heimat sind die Ered Luin, die Blauen Berge, wo es einst zwei große Zwergen-Königreiche gab und wo die Gefolgsleute von Thráin und dessen Sohn Thorin Eichenschild im Exil lebten, nachdem Smaug sie vom Einsamen Berg vertrieben hatte.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171341779" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171983955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr stammt aus der Region, die gemeinhin als Nah-Harad bekannt ist, von ihren Bewohnern aber Shagâna genannt wird. Seit ihr Land vom großen Reich Ordâkh unterworfen wurde, sind die Shagâni verpflichtet, Sauron zu verehren, aber viele widersetzen sich diesem Befehl.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:175009267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr stammt vom Erebor, dem Einsamen Berg, in dem Smaug, der Hüter des Goldes, sein Lager hatte, bis Thorin Eichenschild den Berg für sein Volk zurückeroberte. Dort regiert jetzt Dáin Eisenfuß als König unter dem Berg.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:178773587" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Frauen von Thal tragen vorwiegend altnordische oder angelsächsische Namen, etwa Ethelhild, Beornwyn, Cynhild oder Leofwen. &#10;&#10;Einige verbreitete Endungen für Namen der Thal-Frauen sind unter anderem -bur, -fled, -gifu, -leofu, -swith, -thryth, -waru, -wen und -wyn. Einige sehr gängige Präfixe sind unter anderem Elf-, Esc-, Ethel-, Beorn-, Ceo-, Cwen-, Cyn-, Ead-, Eal-, Here-, Leof- und Wulf-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:179721219" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Khôl ist keine geschlossene Nation, sondern ein Gemisch unterschiedlichster Völker - von den Räubern aus Khûn und Jangova über die skrupellosen Stämme von Sûha bis hin zu den reichen Stadtstaaten an der Küste des Binnenmeers. Die Khôlar sprechen zahlreiche Sprachen, manche Wörter oder Namen finden sich aber in ähnlicher Form in verschiedenen Sippen wider.&#10;&#10;Beispiele: Ashakhi, Bermo, Darshama, Ergash, Fazila, Gulamaya, Ishtai, Jashura, Kharekhani, Nazokat, Olkunu, Rohati, Semokhai, Tufa, Yorgola.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:190938035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:194278995" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:195508531" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr seid einer der Herren der Rösser aus der Riddermark, dem Reich, das Eorl dem Jungen von Cirion, dem Truchsess von Gondor, gegeben wurde und das momentan von Thengels Sohn Théoden regiert wird.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:196767795" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:199690163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Die Starren waren die letzten Hobbits, die ins Auenland kamen. Sie siedelten sich im östlichen Marschland an, das als Bruch bekannt wurde. Im Allgemeinen neigen sie dazu, schwerer und dicker als ihre Vettern zu sein.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:200346115" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:205283155" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Hobbit-Frauen sind fast immer nach Blumen oder Edelsteinen benannt.&#10;&#10;Typische Vornamen sind etwa Belladonna, Dora, Esmeralda, Lobelia, Rubinia, Saphira und Tulipa.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:206028819" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus Mordor, dem Reich des Dunklen Herrschers Sauron, dessen Macht immer weiter wächst. Er ist in seine Festung Barad-dûr zurückgekehrt und ruft alles Böse zu sich.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:207473683" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr stammt aus dem Land Gondor, dem Südlichen Königreich, das einst gemeinsam von Elendils Söhnen Isildur und Anárion regiert wurde und immer ein wachsames Auge auf die Bedrohung durch Mordor hatte.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209366371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr seid in Breeland aufgewachsen, das einst Teil des Nördlichen Königreichs Arnor war, das von Elendil dem Großen als Hochkönig von Mittelerde und später von seinem ältesten Sohn Isildur regiert wurde. Heute ist es nur noch ein einfaches, bäuerliches Land und das Nördliche Königreich existiert nicht mehr.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209641603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Frauen von Breeland haben überwiegend einfache, gängige Namen wie Ellie, Dora, Adela oder Clara, doch auch ausgefallenere Namen wie Amabel, Maribel oder Livina sind bei ihnen nicht unbekannt. &#10;&#10;Manchmal sind Breeländer durch ihren Nachnamen bekannt, der fast immer etwas mit Pflanzen zu tun hat, wie etwa Affalter, Distelweg, Butterblume oder Farning.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:211677235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Hobbit-Männer vom Volke der Starren haben entweder simple Namen, die auf 'o' enden, oder aristokratische, die aus dem Fränkischen oder Gotischen stammen.&#10;&#10;Typische Vornamen wären etwa Balbo, Drogo, Falco, Fredegar, Largo, Marmadoc, Mungo, Odo, Polo, Roderic oder Wilkomm.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:215879603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Männer der Rohirrim tragen angelsächsische Namen wie Éomer, Erkenbrand und Théoden.&#10;&#10;Einige gängige Endungen für Namen der Rohirrim-Männer sind unter anderem -bryt, -dryt, -ea, -ferth, -frid, -frith, -gar, -helm, -here, -nath, -red, -ric, -rid, -sig, -stan, -thryth, -werd, -wald, -wig, -win und -wulf. Einige verbreitete Präfixe für Namen der Rohirrim-Männer sind unter anderem Ald-, An-, Beo-, Beort-, Beorn-, Cen-, Ceol-, Coen-, Cuth-, Ead-, Egel-, Elf-, Esc-, Ethel-, Forth-, Frea-, Grim-, Guth-, Hes-, Ord-, und Theod-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:22260147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:224354611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Wie alle Beorninger stammt Ihr aus den Wäldern und Tälern des Anduin, die sich von den Ufern nahe des Carrock bis zum Hohen Pass im Nebelgebirge erstrecken.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:232669539" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus den Ered Mithrin, dem Grauen Gebirge mit dem Gundabadberg als höchstem Gipfel. Von hier kam Durin der Unsterbliche, der Vorvater der Zwerge. Nachdem die Drachen untergegangen waren, kehrte Euer Volk in das Gebirge zurück.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:234086131" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Die Fluss-Hobbits von Heilignebel, die in den Senken des Nebelgebirges wohnen, sind ein rustikales Völkchen mit flinken Zungen und geschickten Fingern. Man kennt sie in erster Linie aus alten Geschichten und Liedern, denn sie verlassen ihre geheimen Täler nur selten.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236596035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236897331" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:239353443" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr gehört zu den Nandor aus Edhellond, der großen Elben-Anfurt im Süden, die von Amroth an der Bucht von Belfalas erbaut wurde.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:244221875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Eure Heimat Ossiriand überstand den Fall von Beleriand und wurde zu Gil-galads Reich Lindon, das sich nun immer mehr leert, da die Elben nach Valinor aufbrechen.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:245209379" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Einwohner von Umbar stammen aus ganz Mittelerde, und diese Vielfalt spiegelt sich auch in ihren Namen wider.&#10;&#10;Die meisten Umbari tragen Namen in ihrer eigenen Sprache (Arikam, Burax, Damonar, Erabek, Galkud, Hanomar, Ilcarix, Khelbas, Kurul, Melkhar, Namirek, Phamas, Sadux, Tazad, Ulam).&#10;&#10;Andere Namen sind Adûnaic (Aglarzar, Belgimil, Minalzagar, Rothkhor), Sindarin (Castion, Glador, Harndir, Maechanar) oder die Sprache der Haradrim (Kharuk, Mubujat, Olokhas, Tejukho).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:247044579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Hobbit-Männer vom Volke der Harfüße haben üblicherweise sehr einfache Namen, die auf 'o' enden.&#10;&#10;Typische Vornamen sind etwa Balbo, Bilbo, Bungo, Drogo, Falco, Fosco, Frodo, Largo, Longo, Lotho, Mungo, Odo, Polo und Ponto.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:253402099" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Zwerge haben in der Regel kurze, einfache nordisch klingende Namen.&#10;&#10;Sie enden in der Regel auf -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli und -ormur. Meistens haben sie Präfixe aus einem Konsonanten wie D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- und W- oder aus mehreren Konsonanten wie Dr-, Dw-, Fl-, Gl- oder Thr-. Beispiele: Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli und Gormur.&#10;&#10;Einige wenige Zwerge haben komplexere Namen, bei denen ganze Wörter mit besonderen Endungen oder anderen Wörtern kombiniert werden. (Beispiele: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:256963875" value="&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt; Die Zwerge der Stark-Äxte haben kurze, einfache Namen, die ans Altbaltische erinnern.&#10;&#10; Übliche Endungen sind -a, -ad, -ag, -al, -as, -at, -ang, -el, -i, -ig, -ik, -ir, -o, -ok, -ot, -un, -ur, -ut und -uz. Einige Namensbeispiele: Khálik, Akád, Ilgo, Váruz, Kósi, Gúdag, Ságrok, Dávir, Ugél. Manche wählen, ähnlich wie die Zwerge der Langbärte, auch nordische Namen oder altslawische wie die Zhélruka."/>
<label key="key:620757446:257914627" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Zwerge haben in der Regel kurze, einfache nordisch klingende Namen.&#10;&#10;Sie enden in der Regel auf -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli und -ormur. Meistens haben sie Präfixe aus einem Konsonanten wie D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- und W- oder aus mehreren Konsonanten wie Dr-, Dw-, Fl-, Gl- oder Thr-. Beispiele: Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli und Gormur.&#10;&#10;Einige wenige Zwerge haben komplexere Namen, bei denen ganze Wörter mit besonderen Endungen oder anderen Wörtern kombiniert werden. (Beispiele: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:25828435" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus den Eisenbergen, die von den Zwergen als Zuflucht vor den Eisdrachen besiedelt wurden und aus denen Dáin Eisenfuß stammt, König unter dem Berg, aus der Sippe des großen Thorin Eichenschild.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:261165955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus den südwestlichen Hallen in den Ered Nimrais, dem Weißen Gebirge im Süden, das an die Länder von Andrast grenzt. Obwohl sich Euer Königreich weit vom Zentralgebirge entfernt befindet, in dem einst Menschen lebten, hat Euer Reich durch die Gerüchte über die Eidbrecher einen schlechten Ruf erhalten.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:26207891" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:265962291" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde:&lt;/rgb&gt; Ihr seid #-1:{ein Stark-Axt, ein Zwerg[m]|eine Stark-Axt, eine Zwergin[f]} aus der Sippe Khirvísa, und lebt in der Knechtschaft des Dunklen Herrschers von Mordor.Die Stark-Äxte sind ein verlorenes Volk, ihrer Vergangenheit, ihres Sippennamens und sogar ihrer eigenen Sprache beraubt, und das Joch der unaufhörlichen Arbeit und Qual lässt jede Generation nur noch stärker und grimmiger hervorgehen. Während Mordors Macht wächst, hat der Feind die Stark-Äxte zur gefährlichen Arbeit an den Schmiedeöfen von Udûn und unter Barad-dûr selbst verdammt, ungeachtet der vielen Leben, die es kostet, seine Armeen für den Krieg auszuheben.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:267701267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Shagâni stammen aus vielen verschiedenen Vasallenländern und gelten als Nachkommen legendärer Reiche wie Hamât, Nísaka und dem Stadtstaat Zajâna. Die Bewohner sind bunt gemischt und nur zu vertraut mit Krieg und Elend.&#10;&#10;Die Namen der Shagâni sind ähnlich vielfältig, da viele unterschiedliche Sprachen zu einer gemeinsamen verschmolzen sind.&#10;&#10;Beispiele: Arad, Baghi, Dudan, Etak, Harash, Janabor, Kurajud, Khetag, Meghaf, Nirekh, Rokhmar, Sepethut, Thakur, Udakhir, Zanukh.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:28202163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr seid ein Waldelb aus dem Düsterwald, der einst Großer Grünwald genannt wurde, in dem König Thranduil über die wachsende Dunkelheit aus Dol Guldur wacht, der früheren Festung Saurons in seiner Gestalt als Geisterbeschwörer.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:36917667" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Die Falbhäute lieben die Bäume und den Wald. Sie waren die ersten Hobbits, die ins Auenland kamen. Haut und Haare sind bei ihnen generell heller, und sie sind auch größer gewachsen und schlanker.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:3972979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Einwohner von Umbar stammen aus ganz Mittelerde, und diese Vielfalt spiegelt sich auch in ihren Namen wider.&#10;&#10;Die meisten Umbari tragen Namen in ihrer eigenen Sprache (Adasi, Balaza, Damikh, Egini, Galamira, Hengali, Jatimaga, Kashuri, Luga, Matani, Nurgud, Pishadi, Shalmakh, Tukuli, Urutu).&#10;&#10;Andere Namen sind Adûnaic (Aphanari, Imraphel, Lomikali, Pharazin), Sindarin (Falassiel, Gelwen, Merenil, Oreleth) oder die Sprache der Haradrim (Arnatha, Khujun, Nurmado, Rajondi).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:40057987" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Die Erinnerung an die weißen Türme von Gondolin, der verborgenen Stadt der Hochelben, ist in Eurem Kopf noch sehr lebhaft, auch wenn die Stadt vor langer Zeit durch Verrat fiel.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41550931" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41992371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus Lothlórien, den legendären goldenen Wäldern, in denen die Elben hoch in den Mallorn-Bäumen leben und von Celeborn, dem weisesten der Eldar von Mittelerde, und seiner Frau Galadriel regiert werden.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:44114963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Zwerge haben in der Regel kurze, einfache nordisch klingende Namen.&#10;&#10;Sie enden in der Regel auf -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli und -ormur. Meistens haben sie Präfixe aus einem Konsonanten wie D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- und W- oder aus mehreren Konsonanten wie Dr-, Dw-, Fl-, Gl- oder Thr-. Beispiele: Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli und Gormur.&#10;&#10;Einige wenige Zwerge haben komplexere Namen, bei denen ganze Wörter mit besonderen Endungen oder anderen Wörtern kombiniert werden. (Beispiele: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:47889203" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:61096611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus Imladris, das von den Menschen Bruchtal genannt wird und von Elrond dem Halbelb als Zuflucht für die Elben aus Eregion erbaut wurde, als sie vor der Zerstörung durch Saurons Hand flohen.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:62890579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Männer von Thal tragen vorwiegend altnordische oder angelsächsische Namen, so wie Bard, Brand, Eadald und Hengest.&#10;&#10;Einige gängige Endungen für Namen sind unter anderem -bryt, -dryt, -ea, -ferth, -frid, -frith, -gar, -helm, -here, -nath, -red, -ric, -rid, -sig, -stan, -thryth, -werd, -wald, -wig, -win und -wulf. Einige verbreitete Präfixe sind unter anderem Ald-, An-, Beo-, Beorht-, Beorn-, Cen-, Ceol-, Coen-, Cuth-, Ead-, Egel-, Elf-, Esc-, Ethel-, Forth-, Frea-, God-, Grim-, Guth-, Hes-, Ord-, Os- und Theod-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:73575107" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Hobbit-Frauen sind fast immer nach Blumen oder Edelsteinen benannt.&#10;&#10;Typische Vornamen sind etwa Belladonna, Dora, Esmeralda, Lobelia, Rubinia, Saphira und Tulipa.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:76122867" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:80787139" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:82786051" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Fluss-Hobbitfrauen verwenden noch die alten Namen ihres Volkes, die von uralten keltischen und germanischen Sprachen inspiriert sind.&#10;&#10;Einige Beispiele sind Angharad, Clotild, Irmingard, Odilia und Rosyn. Übliche Namensendungen sind -ban, -berga, -bryn, -dis, -dolen, -drud, -ed, -eri, -flad, -gara, -gund, -hith, -ian, -lag, -lind, -rid, -switha, -thryth, -weth und -wyn. Übliche Namensanfänge sind Adal-, Amal-, Anar-, Auda-, Blod-, Brun-, Cara-, Cin-, Dil-, Dun-, Ead-, El-, Fion-, Fritha-, Glad-, Glyn-, Gwen-, Haf-, Hele-, Léof-, Luda-, Mair-, Mild-, Ragen-, Rhian-, Ros-, Sera-, Tara- und Wili-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:8432643" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr kommt aus Lindon, dem grünen Land der Elben zwischen den Ered Luin und dem Meer, wo einst Gil-galad, der letzte große Elbenkönig, herrschte. Círdan der Schiffbauer regiert jetzt dort von Mithlond aus, den Grauen Anfurten.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:89232019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Die Shagâni stammen aus vielen verschiedenen Vasallenländern und gelten als Nachkommen legendärer Reiche wie Hamât, Nísaka und dem Stadtstaat Zajâna. Die Bewohner sind bunt gemischt und nur zu vertraut mit Krieg und Elend.&#10;&#10;Die Namen der Shagâni sind ähnlich vielfältig, da viele unterschiedliche Sprachen zu einer gemeinsamen verschmolzen sind.&#10;&#10;Beispiele: Akhada, Biruli, Etasha, Ganar, Hikani, Jukara, Khusi, Karuna, Labama, Mukibi, Nikara, Ritri, Sayu, Tajaba, Zisha.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:91036979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr habt Eure Jugend in der Höhlenfestung Nargothrond verbracht, der Halle von Finrod Felagund, deren Schönheit in vergangenen Kriegen verloren ging.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:9105843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Weibliche Rohirrim tragen Namen wie Beornwyn, Cynhild, Éowyn oder Leofwen.&#10;&#10;Einige verbreitete Endungen für Namen der Rohirrim-Frauen sind unter anderem -bur, -fled, -gifu, -leofu, -swith, -thryth, -waru, -wen und -wyn. Einige sehr gängige Präfixe für Namen der Rohirrim-Frauen sind unter anderem Elf-, Esc-, Ethel-, Beorn-, Ceo-, Cwen-, Cyn-, Ead-, Eal-, Éo, Here-, Leof- und Wulf-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:93024147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Die Harfüße sind die mutigsten Höhlenbewohner und waren die Ersten, die gen Westen nach Eriador zogen. Ihre Haut ist für gewöhnlich dunkler als die ihrer Vettern, und sie sind kleiner und zierlicher.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95359955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Khôl ist keine geschlossene Nation, sondern ein Gemisch unterschiedlichster Völker - von den Räubern aus Khûn und Jangova über die skrupellosen Stämme von Sûha bis hin zu den reichen Stadtstaaten an der Küste des Binnenmeers. Die Khôlar sprechen zahlreiche Sprachen, manche Wörter oder Namen finden sich aber in ähnlicher Form in verschiedenen Sippen wider.&#10;&#10;Beispiele: Akhil, Baludam, Gozal, Hurmat, Jangador, Khashar, Kulkoz, Muhidur, Nurbakhun, Otish, Shereg, Tezarek, Uskir, Yashin, Zoharidash.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95704163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Elrond, Legolas und Lindir sind Beispiele für männliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete männliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil und -we. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- und Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:98400851" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Namensgebung: &lt;/rgb&gt;Von nur sehr wenigen Ausnahmen abgesehen haben die Elben von Mittelerde Sindarin-Namen.&#10;&#10;Namen wie Arwen, Celebrían und Galadriel sind Beispiele für weibliche Elbennamen in Mittelerde.&#10;&#10;Verbreitete weibliche Namensendungen in Sindarin sind unter anderem -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rían, -rien, -uilas, -uilos, -wen und -wing. Gängige Präfixe sind unter anderem Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- und Tinú.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:99053395" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Kunde: &lt;/rgb&gt;Ihr stammt aus Umbar, einem einst reichen Handelshafen, der heute die Heimat der gefürchteten Korsaren ist. Seine derzeitigen Herrscher verehren Sauron, doch die Umbari sehnen sich immer noch nach Freiheit.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
