<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="es">
<label key="1879064034" value="Campeón"/>
<label key="1879064035" value="Capitán"/>
<label key="1879064036" value="Juglar"/>
<label key="1879064037" value="Sabio"/>
<label key="1879064038" value="Guardián"/>
<label key="1879064039" value="Saqueador"/>
<label key="1879064040" value="Cazador"/>
<label key="1879104865" value="Maestro rúnico"/>
<label key="1879107697" value="Vigilante"/>
<label key="1879306744" value="Beórnida"/>
<label key="1879409409" value="Luchador"/>
<label key="1879458225" value="Marinero"/>
<label key="key:620768662:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Básica&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Daño&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los campeones se lanzan a la batalla blandiendo sus armas en todas las direcciones, infligiendo un daño considerable a varios enemigos a la vez. Con cada golpe, su fervor crece, lo que les permite usar habilidades aún más potentes. Pueden usar posturas especiales para aumentar enormemente el daño infligido a costa de la defensa o mejorar la defensa a costa del daño. En las comunidades, un campeón se concentra en enfrentarse al mayor número posible de enemigos.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Incansables en la batalla, los campeones son los guerreros consumados. A un campeón no le importa su propio bienestar, sino que confía en su fuerza y destreza para matar al enemigo antes de que puedan traer más destrucción a la Tierra Media.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en Gimli, hijo de Gloïn, cuyas habilidades con las armas igualaban las habilidades con el arco de Legolas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768705:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Moderado&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Apoyo&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los capitanes son combatientes cuerpo a cuerpo con armadura y maestros del refuerzo; habilidades que mejoran a los aliados. Pueden invocar a un compañero heraldo para que luche a su lado, asegurándose de que siempre tengan un aliado a quien reforzar. También pueden Marcar a los enemigos, otorgando beneficios a todos los que los ataquen. En las comunidades, un capitán apoya a sus aliados con curaciones y refuerzos, mientras inflige un daño respetable.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los capitanes de la Tierra Media tienen el futuro en sus manos. Con su propia fuerza de armas y la inspiración que infunden en los demás, deben guiar a los Pueblos Libres hacia la victoria.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en Eärnur, último rey de Gondor, quien fue venerado tanto como capitán hábil en armas como sabio.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768726:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Moderada&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Sanador&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los juglares son conocidos por sus habilidades de sanación y son capaces de infligir un daño respetable con el Discurso de guerra. Cuentan con una variedad de habilidades de apoyo y baladas especiales. Usar una balada desbloquea baladas más potentes, que culminan en poderosos himnos. En las comunidades, un juglar mantiene a sus aliados sanos y apoyados.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; La Tierra Media es una tierra profundamente impregnada de música, y los verdaderos juglares son hábiles para aprovechar ese poder. Tejen canciones e historias tan conmovedoras que la moral de sus compañeros no flaqueará, y se verán impulsados a realizar mayores hazañas de destreza. Incluso pueden pronunciar palabras de verdadero poder y protegerse contra las fuerzas de la oscuridad con sus himnos.&#10;&#10;Esta clase se inspiró en Lúthien Tinúviel, cuya voz élfica cautivaba tanto a amigos como a enemigos.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768749:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Avanzada&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Daño, Apoyo&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los sabios son los maestros del mundo natural. Combinan el conocimiento arcano de los elementos con un ingenio rápido para superar hábilmente casi cualquier obstáculo. Pueden invocar compañeros animales para luchar a su lado o usar elaboradas pociones para convertir la furia de la naturaleza contra sus enemigos. En las comunidades, un sabio es igualmente capaz de utilizar el mundo natural contra sus enemigos como de apoyar a sus aliados, a través de la curación y al interrumpir la capacidad de lucha de sus enemigos.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Saber:&lt;/rgb&gt; Los sabios son buscadores de conocimiento y guardianes de la sabiduría. A través del estudio de las edades pasadas, aprenden antiguos secretos que les permiten obstaculizar a los enemigos, así como protegerse contra los oscuros poderes del Enemigo.&#10;&#10;Esta clase se inspiró en Elrond el Medio Elfo, señor élfico y maestro de Rivendel.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768766:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Básico&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Defensa&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los guardianes llevan armaduras pesadas y tienen muchas habilidades defensivas que les permiten sobrevivir a las batallas contra los enemigos más temibles. Los guardianes también tienen habilidades que desvían la atención de los enemigos de sus aliados y hacia ellos mismos. En las comunidades, un guardián obliga a los enemigos a atacarlo a él, para que sus aliados más frágiles no sean dañados por los enemigos.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los guardianes son los robustos protectores de los débiles y defensores de los necesitados, compañeros leales hasta el final. Los verdaderos guardianes se sitúan al frente de la batalla, protegiendo a sus aliados de los ataques enemigos.&#10;&#10;Esta clase se inspiró en el hobbit Samsagaz Gamyi, cuya lealtad hacia Frodo Bolsón no conocía límites.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768787:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase: &lt;/rgb&gt; Avanzado&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol: &lt;/rgb&gt;Apoyo&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los saqueadores son maestros en el uso de debilitaciones; habilidades que hacen que los enemigos inflijan menos daño o sean más fáciles de matar. Utilizan sus habilidades de Trucos para debilitar a los enemigos y luego pueden eliminar los Trucos para obtener beneficios adicionales. Los saqueadores también tienen habilidades de Sigilo y son expertos en iniciar Maniobras de Comunidad. En las comunidades, un saqueador apoya a sus aliados debilitando a los enemigos, mientras inflige un daño respetable.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los saqueadores son maestros del sigilo y la distracción. Confían en la prestidigitación y en ataques sorprendentes que permiten a sus compañeros abrumar a los adversarios.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en el famoso Bilbo Bolsón, que acompañó a Thorin y su Compañía en su misión hacia la Montaña Solitaria.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620768801:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Básico&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Daño, Apoyo&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los cazadores son expertos en infligir un daño significativo a un solo enemigo a larga distancia. Sus habilidades básicas con el arco generan concentración, lo que les permite usar habilidades aún más potentes. Si un enemigo logra acercarse al combate cuerpo a cuerpo, las armas que empuñan en ambas manos son capaces de asestar el golpe final. En las comunidades, un cazador se concentra en matar rápidamente a los enemigos uno por uno.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los cazadores son maestros del campo y del bosque, inigualables en su destreza con el arco. Utilizan sus habilidades de supervivencia para guiar a sus compañeros y tender trampas a los enemigos. La llegada del Enemigo les ha obligado a adaptar estas habilidades para usarlas contra nuevas presas.&#10;&#10;Esta clase se inspiró en Legolas, Príncipe del Bosque Negro, un poderoso cazador y compañero de Aragorn.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620802471:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de clase:&lt;/rgb&gt; Moderada&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Daño / Sanador&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los Maestros rúnicos deben elegir durante cada batalla si enfocarse en habilidades de daño o en habilidades de curación. Cualquiera de las dos opciones cambiará su Sintonía, desbloqueando habilidades más potentes, pero restringiendo el acceso a otras. Además, tienen habilidades de apoyo que siempre se pueden usar. En comunidades, un Maestro rúnico mantiene a sus aliados curados o inflige un daño considerable a los enemigos.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los Maestros rúnicos son lingüistas dotados y Maestros de los nombres verdaderos. Con este conocimiento, un Maestro rúnico crea poderosas palabras rúnicas que ayudan a los Pueblos Libres. Gracias a su dominio sin igual de las runas Angerthas y Tengwar, un Maestro rúnico evoca mucho más que un escriba normal. Las runas Dagor se ocupan de la batalla, las Nestad de la curación y las Thalas del apoyo.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en el Maestro herrero Elfo Celebrimbor, cuya habilidad con las runas de poder no tuvo igual.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620803743:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Avanzado&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Defensa&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los vigilantes son combatientes cuerpo a cuerpo móviles que usan jabalinas para iniciar el combate y enfrentarse a enemigos a distancia. Sus escudos únicos de vigilante y una variedad de habilidades defensivas les permiten mantenerse en la lucha más tiempo que la mayoría. Las habilidades básicas del vigilante construyen su cadena de estrategia, que puede gastarse para desatar habilidades especiales de estrategia. En las comunidades, un vigilante obliga a los enemigos a atacarlo a él, para que sus aliados más frágiles no sean dañados por los enemigos.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; El vigilante patrulla las fronteras de las tierras civilizadas, evitando el avance de las criaturas malignas del Yermo. Se limitan a usar armadura media para poder viajar rápida y silenciosamente para defender a quienes protegen de las amenazas. Todos los vigilantes tienen cierta formación militar y han dominado un estilo de combate que utiliza combinaciones de ataques básicos para crear estrategias magistrales.&#10;&#10;Esta clase se inspiró en el guardabosques de Lothlórien, Haldir, y sus hermanos Rúmil y Orophin.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620948417:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Avanzado&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Daño / Apoyo&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los Beórnidas son cambiadores de piel capaces de transformarse en osos durante el combate. En su forma de oso, canalizan su ira, eligiendo entre asestar golpes graves o reforzar su propia determinación. Aunque son hábiles en el combate, algunos Beórnidas también optan por utilizar su conocimiento de la naturaleza para ayudar a sus aliados.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los Beórnidas de la Tierra Media son un pueblo en gran medida solitario. Remontan su linaje hasta Beorn y pasan la mayor parte de su tiempo en lo profundo de la naturaleza. La soledad del bosque ofrece poco consuelo en los tiempos recientes, con el enemigo que avanza desde todos los lados. Ha llegado el momento de que los descendientes de Beorn presten su fuerza a los Pueblos Libres de la Tierra Media.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en Beorn, que luchó valientemente junto a los Pueblos Libres durante la Batalla de las Cinco Ejércitos.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621035448:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt;Avanzada&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt;Daño/Defensa&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt;Los luchadores son combatientes cuerpo a cuerpo agresivos que utilizan un recurso único llamado Coraje para maximizar su daño y alimentar sus habilidades más poderosas. Aunque sus capacidades ofensivas realmente brillan en el combate uno a uno, no están sin recursos cuando se enfrentan a múltiples enemigos. En las comunidades, la naturaleza áspera de un luchador les ayuda a mantener la ira de sus enemigos y mantener a salvo a sus aliados.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt;Los luchadores son formidables combatientes cuyas audaces maniobras pueden derribar a sus enemigos y proteger a sus aliados.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en Helm Mano de Hierro, quien, para asombro de muchos, saldría al campo de batalla con las manos desnudas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:621072108:209557171" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Dificultad de la clase:&lt;/rgb&gt; Avanzado&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Rol:&lt;/rgb&gt; Ofensa/Apoyo&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Jugabilidad:&lt;/rgb&gt; Los marineros son combatientes cuerpo a cuerpo seguros de sí mismos que empuñan sus espadas con destreza para desafiar a las fuerzas del mal. Los marineros tienen un sentido innato del desarrollo del combate y utilizan su equilibrio para adaptar su estilo de lucha al momento. Los marineros también saben cómo usar combinaciones de movimientos individuales para crear poderosas cadenas de habilidades. En las comunidades, los marineros pueden usar canciones de marineros para coordinar y motivar a sus aliados, así como elaborar extrañas pociones para confundir y perturbar a los enemigos.&lt;/li&gt;&#10;&#10;&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia:&lt;/rgb&gt; Los marineros son combatientes ingeniosos, capaces de usar extraños dispositivos y su entorno para ayudarlos en la batalla.&#10;&#10;Esta clase está inspirada en Eärendil, quien fue el único entre los hombres que navegó con éxito hasta el Lejano Oeste para suplicar la ayuda de los Valar.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
