<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="es">
<label key="1879109150" value="Pesca"/>
<label key="1879486964" value="Búsqueda de aves"/>
<label key="key:620804783:173989215" value="Siempre quisiste relajarte junto a un arroyo o estanque, lanzar tu línea en aguas resplandecientes y atrapar una fantástica platija o un lucio perfecto? Con la afición de Pesca, ahora puedes hacerlo. Solo encuentra un lugar ideal para pescar - cualquier cuerpo de agua servirá, aunque algunos serán más abundantes que otros - y equipa tu caña de pescar. Lanza la línea con el botón Acción de Pesca, espera a que algo muerda el anzuelo y vuelve a pulsar el botón Acción de Pesca para recoger tu captura. Ojalá sea el pez de tus sueños y no el que se escapó.&#10;Nivel mínimo: 5"/>
<label key="key:620804783:54354734" value="Una de las pocas formas en que un Hobbit puede pasar la tarde dormitando al sol y aun así conseguir la cena."/>
<label key="key:621093387:173989215" value="¿Siempre te has preguntado qué pájaros llamarían a estas tierras suyas? Desde las cimas de las montañas nevadas hasta los humedales más bajos, ¡hay muchos pájaros listos para ser descubiertos! Con el pasatiempo de la búsqueda de aves, puedes explorar las tierras para registrar qué pájaros se pueden encontrar en las diversas regiones. Equipa tu kit de búsqueda de aves y viaja a cualquier región explorada en busca de pájaros por los exploradores de la Tierra Media.&#10;&#10;Cuando llegues, puedes comenzar a buscar pájaros usando tu botón de acción de búsqueda de aves. Tendrás varias oportunidades de avistar pájaros con cada intento y necesitarás presionar tu botón de acción de búsqueda de aves de nuevo cada vez que veas un posible pájaro (cuando el catalejo se sostenga frente a tu ojo). Por cada vez que presiones con éxito el botón de acción de búsqueda de aves durante estas ventanas, te abrirás a la posibilidad de encontrar un pájaro más raro de esa región. Sigue buscando pájaros hasta que hayas encontrado todos los pájaros de cada región, solo ten en cuenta que después de un tiempo de intentos en una región, los pájaros se habrán vuelto recelosos de tu presencia, y tendrás que volver más tarde para poder avistar más pájaros en esa zona. ¡Cada pájaro que hayas avistado con éxito se registrará en la sección de búsqueda de aves de tu panel de colecciones, así que sal y avístalos a todos!&#10;&#10;Nivel mínimo: 5&#10;Regiones actuales exploradas: Forochel, Angmar, Ered Luin, Evendim, Quebradas del Norte, Montañas Nubladas, la Comarca, Tierras de Bree, Tierras Solitarias, Cardolan, Bosque de los Trolls, Ciénaga de los Cisnes, Eregion, Enedwaith, Tierras Brunas, Lórien, Bosque Negro, Gran Río, Páramo, Fangorn, Croftlands, Entaguas, Folde Oeste, Folde Este, Anórien, Ithilien, Lossarnach, Lebennin, Belfalas, Lamedon, las Tierras baldías, Agarnaith y Lhingris."/>
<label key="key:621093387:54354734" value="Una forma relajante de explorar y encontrar las aves nativas de cada región de la Tierra Media."/>
</labels>
