<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><labels locale="es">
<label key="1" value="Mordor"/>
<label key="10" value="Montañas Grises"/>
<label key="11" value="Bosque Negro"/>
<label key="12" value="La Montaña Solitaria"/>
<label key="13" value="Fuertes"/>
<label key="14" value="Peloso"/>
<label key="15" value="Lindon"/>
<label key="16" value="Tierras de Valle"/>
<label key="17" value="Tierras de Bree"/>
<label key="18" value="Albos"/>
<label key="19" value="Valles de Anduin"/>
<label key="2" value="Edhellond"/>
<label key="21" value="Beleriand"/>
<label key="22" value="Imladris"/>
<label key="23" value="Gondolin"/>
<label key="24" value="Ossiriand"/>
<label key="26" value="Nargothrond"/>
<label key="27" value="Mordor"/>
<label key="28" value="Misthallow"/>
<label key="29" value="Umbar"/>
<label key="3" value="Colinas de hierro"/>
<label key="30" value="Rhûn/El Khôl"/>
<label key="31" value="Harad/Shagâna"/>
<label key="4" value="Montañas Azules"/>
<label key="5" value="Rohan"/>
<label key="6" value="Gondor"/>
<label key="7" value="Rivendel"/>
<label key="8" value="Lórien"/>
<label key="9" value="Montañas Blancas"/>
<label key="key:620757446:100924195" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:102078387" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los Beornings toman nombres influenciados por el nórdico antiguo.&#10;&#10;Grimbeorn, Folhúth y Gultoth son ejemplos de nombres beórnidas.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos para Beornings son -beorn, -bert, -brand, -gils, -mark, -fast, -geir, -har, -karl, -mar, -moth, -mund, -rath, -rek, -styr, -thorn, -vald, -var, -vat, -vir y –vith. Los prefijos comunes son Ag-, Ald-, Arn-, Bald-, Borg-, Both-, Dag-, Dreng-, Eld-, Forn-, Froth-, Gal-, Glum-, Guth-, Heim-, Hroth-, Is-, Jarn-, Lyth-, Moth-, Nef-, Oth-, Rath-, Rand-, Skal-, Stig-, Throt-, Vald- y Vig-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:103743475" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:109680147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de las Tierras de Valle en el noreste de la Tierra Media, debajo de la Montaña Solitaria, donde Bardo el Arquero mató al dragón Smaug y luchó en la Batalla de los Cinco Ejércitos.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:111241971" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los Hobbits ribereños todavía usan los antiguos nombres de su especie, basándose en lenguas celtas y germánicas antiguas.&#10;&#10;Algunos ejemplos son Athelmar, Cadvan, Gerbald, Meginard y Rotri. Los finales comunes de nombres son -an, -bern, -bert, -cant, -doc, -frith, -gal, -girn, -hal, -hard, -ig, -lach -mal, -min, -noth, -ram, -red, -seth, -vald, -werth y -win. Los prefijos comunes son Agil-, Alb-, Amal-, Arn-, Bald-, Bern-, Broch-, Burg-, Cara-, Child-, Dud-, Ed-, Ellan-, Elu-, Era-, Fara-, Fridu-, Geb-, Glad-, Gorthi-, Gundi-, Hari-, Hil-, Ingi-, Lof-, Ludi-, Mahal-, Mer-, Mor-, Mund-, Nor-, Odal-, Ord-, Ot-, Ragin-, Rodi-, Roth-, Rudi-, Stig-, Thudi-, Udu-, Una-, Urb-, Wara-, Wido- y Wyn-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:114938019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, las mujeres de Gondor tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Gilraen e Ioreth son ejemplos de nombres de mujeres de Gondor.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinú-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118142723" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los enanos tienden a tener nombres cortos y simples al estilo nórdico.&#10;&#10;Los finales comunes son -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli y ormur, junto con comienzos que usan consonantes como D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- y W-, o consonantes emparejadas como Dr-, Dw-, Fl-, Gl- o Thr-. Ejemplos son Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli y Gormur.&#10;&#10;Algunos enanos tienen nombres más complejos, que combinan palabras completas con finales específicos u otras palabras completas. (Ejemplos: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:118621411" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:123856835" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hombres hobbits del linaje Albo suelen tener nombres que suenan aristocráticos, que provienen de las lenguas francas y góticas. &#10;&#10;Algunos ejemplos son Meriadoc, Odovacar y Paladín. Los finales comunes de los nombres son -acar, -ard, -bald, -bard, -brand, -bras, -come, -das, -dic, -doc, -egar, -fast, -fred, -gar, -gard, -grim, -ing, -lac, -las, -mac, -man, -mond, -nas, -red, -ric, -roc, -son, -wise. Los prefijos comunes son Adel-, And-, Bando-, Dino-, Dod-, Ever-, Ferd-, Ferum-, Fortin-, Fred-, Gorma-, Hal-, Ham-, Hildi-, Hol-, Isen-, Isum-, Marma-, Meri-, Regin-, Sara-, Sere-, Tol- y Wil-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:127030227" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:129265459" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:1339763" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las mujeres Hobbit reciben nombres de flores o joyas.&#10;&#10;Ejemplos de nombres de pila son Belladonna, Dora, Esmerelda, Lobelia, Ruby, Sapphire y Tulip.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:137557923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los Beornings toman nombres influenciados por el nórdico antiguo.&#10;&#10;Langhár, Ethild y Berafrith son ejemplos de nombres beórnidas.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos para los Beornings son -a, -dis, -eith, -fast, -frith, -garth, -gifu, -gun, -hild, -la, -laug, -lin, -loth, -otta, -ny, -run, -thrith, -vi y -vor. Los prefijos comunes son Arin-, Bog-, Bera-, Birn-, Dis-, Dom-, Dyr-, Eir-, Esil-, Eth-, Ey-, Fast-, Feor-, Gerth-, Gis-, Gud-, Hall-, Har-, Hrim-, Huld-, Hun-, Ingi-, Jor-, Kat-, Is-, Lif-, Leot-, Mar-, Od-, Ol-, Ran-, Sal-, Sig-, Sol-, Svan-, Una- y Vil-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:138814947" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los enanos tienden a tener nombres cortos y simples al estilo nórdico.&#10;&#10;Los finales comunes son -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli y ormur, junto con comienzos que usan consonantes como D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- y W-, o consonantes emparejadas como Dr-, Dw-, Fl-, Gl- o Thr-. Ejemplos son Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli y Gormur.&#10;&#10;Algunos enanos tienen nombres más complejos, que combinan palabras completas con finales específicos u otras palabras completas. (Ejemplos: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:13962563" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Expulsado de tu hogar por la muerte y la guerra, llegaste al valle oculto de Imladris, donde has vivido durante mucho tiempo bajo la protección de Elrond.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151159187" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;En los Días Antiguos habitaste en las bellas tierras élficas de Beleriand, ahora rotas y perdidas para siempre bajo el Mar.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:151958963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hachetones tienen nombres cortos y simples en formas que se asemejan al báltico antiguo.&#10;&#10;Los finales comunes son -a, -ad, -ag, -al, -as, -at, -ang, -el, -i, -ig, -ik, -ir, -o, -ok, -ot, -un, -ur, -ut, -uz. Los ejemplos incluyen Khálik, Akád, Ilgo, Váruz, Kósi, Gúdag, Ságrok, Dávir, Ugél. Algunos también toman nombres nórdicos como los enanos Barbiluengo o eslavos antiguos como los Zhélruka.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:154032899" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hombres de Bree suelen tener nombres cortos y simples al estilo inglés como Ned, Bill, Mat, Wil o Tom, pero nombres más largos o menos familiares, como Cebadilla, Humphrey o Cuthbert, no son desconocidos.&#10;&#10;A veces, los Breeños usan sus apellidos, que casi siempre están relacionados con plantas, como Manzanadorada, Thistleway, Mantecona o Helechal.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:160117843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Hombres de Gondor tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Beregond, Boromir y Faramir son ejemplos de nombres de Gondor.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -or, -orn, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thelion, -thir, -uil y -vorn, entre otros. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:16377235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Tu hogar se encuentra en las tierras salvajes orientales de Rhûn, una tierra dura que su gente simplemente llama el Khôl. Sus jefes son leales a Mordor, pero algunas personas valientes se atreven a resistir el dominio de Sauron.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:167587923" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los secuaces de Mordor casi siempre usan la Lengua Negra, un idioma que es áspero y desagradable al oído.&#10;&#10;Ejemplos de nombres y/o palabras en Lengua Negra son Ghash, Grishnakh, Lagduf, Lugburz, Mauhur, Muzgash, Sharku, Ufthak y Ugluk.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:170492259" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Tu hogar está en Ered Luin, las Montañas Azules, donde una vez hubo dos grandes reinos de enanos y donde los parientes de Thráin y su hijo Thorin Escudo de Roble vivieron en el exilio después de que Smaug los expulsara de la Montaña Solitaria.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171341779" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:171983955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres de la región conocida como Harad Cercano pero llamada Shagâna por su propia gente. Subyugados por el Gran Imperio de Ordâkh, a los Shagâni se les ordena adorar a Sauron, pero muchos desafían este mandato.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:175009267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de Erebor, la Montaña Solitaria, donde Smaug el Dorado hizo su guarida hasta que Thorin Escudo de Roble la reclamó para su pueblo. Allí Dáin Pie de Hierro ahora gobierna como Rey bajo la Montaña.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:178773587" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las mujeres de Dale tienden a usar nombres nórdicos o anglosajones, como Ethelhild, Beornwyn, Cynwise o Leofwen.&#10;&#10;Algunos finales comunes de nombres para mujeres de Dale son -bur, -fled, -gifu, -leofu, -swith, -thryth, -waru, -wen y -wyn, entre otros. Algunos prefijos muy comunes son Elf-, Esc-, Ethel-, Beorn-, Ceo-, Cwen-, Cyn-, Ead-, Eal-, Here-, Leof- y Wulf-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:179721219" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;El Khôl no es una sola nación, sino una tierra de muchos pueblos diversos, desde los saqueadores de Khûn y Jangova y las tribus despiadadas de Sûha hasta las ricas ciudades-estado que rodean el mar interior. Los Khôlar hablan numerosos idiomas, aunque muchas palabras se comparten y los nombres de un clan a otro son a menudo similares.&#10;&#10;Ejemplos: Ashakhi, Bermo, Darshama, Ergash, Fazila, Gulamaya, Ishtai, Jashura, Kharekhani, Nazokat, Olkunu, Rohati, Semokhai, Tufa, Yorgola.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:190938035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:194278995" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:195508531" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres uno de los Señores del Caballo de la Marca de los Jinetes, el reino concedido a Eorl el Joven por Cirion, Senescal de Gondor, actualmente gobernado por Théoden, hijo de Thengel.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:196767795" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:199690163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Los Fuertes fueron el último de los linajes hobbits en llegar a la Comarca, estableciéndose en los pantanos del este que se conocieron como la Marjala. Generalmente tienden a ser más pesados y de constitución más ancha que los otros linajes.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:200346115" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:205283155" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las mujeres Hobbit reciben nombres de flores o joyas.&#10;&#10;Ejemplos de nombres de pila son Belladonna, Dora, Esmerelda, Lobelia, Ruby, Sapphire y Tulip.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:206028819" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de Mordor, el reino del Señor Oscuro Sauron. Al crecer en fuerza, ha regresado a su fortaleza de Barad-dûr, llamando a todo mal hacia él.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:207473683" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de la tierra de Gondor, el Reino del Sur una vez gobernado conjuntamente por los hijos de Elendil, Isildur y Anárion, siempre vigilantes contra la amenaza inminente de Mordor.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209366371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Creciste en las Tierras de Bree, que una vez formó parte del Reino del Norte de Arnor, que una vez fue gobernado por Elendil el Alto como Alto Rey de la Tierra Media, y más tarde por su hijo mayor Isildur. Ahora es solo una tierra simple y rústica, y el Reino del Norte ya no existe.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:209641603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las mujeres de Bree tienden a tener nombres simples y familiares de estilo inglés, como Ellie, Dora, Adela y Clara, aunque no son desconocidos los nombres menos familiares, como Amabel, Maribel o Livina.&#10;&#10;A veces, los Breeños usan sus apellidos, que casi siempre están relacionados con plantas, como Manzanadorada, Thistleway, Mantecona o Helechal.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:211677235" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hombres Hobbit del linaje Fuertes toman nombres simples que terminan en -o o nombres aristocráticos que provienen de las lenguas francas y góticas.&#10;&#10;Los ejemplos comunes de nombres de pila serían Balbo, Drogo, Falco, Fredegar, Largo, Marmadoc, Mungo, Odo, Polo, Roderic, Wilcome.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:215879603" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hombres de los Rohirrim usan nombres anglosajones, como Éomer, Erkenbrand y Théoden.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres para hombres de los Rohirrim son -bryt, -dryt, -ea, -ferth, -frid, -frith, -gar, -helm, -here, -nath, -red, -ric, -rid, -sig, -stan, -thryth, -werd, -wald, -wig, -wine y -wulf. Los prefijos comunes para hombres de los Rohirrim son Ald-, An-, Beo-, Beort-, Beorn-, Cen-, Ceol-, Coen-, Cuth-, Ead-, Egel-, Elf-, Eo-, Esc-, Ethel-, Forth-, Frea-, Grim-, Guth-, Hes-, Ord- y Theod-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:22260147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:224354611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Como todos los Beornings, vienes de los bosques y valles que rodean el Anduin, desde las orillas cerca de la Carroca hasta el Paso Alto a través de las Montañas Nubladas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:232669539" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres de Ered Mithrin, las Montañas Grises, cuya principal es el Monte Gundabad, de donde vino Durin el Inmortal, primer Padre de los Enanos. Tu linaje regresó a las Montañas después de que perecieran los Dragones.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:234086131" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Habitando entre los valles de las Montañas Nubladas, los Hobbits del Río de Misthallow son un pueblo rústico, de lengua rápida y dedos ágiles. Conocidos principalmente en viejas historias y canciones, rara vez se aventuran fuera de sus valles secretos.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236596035" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:236897331" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:239353443" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres de los Nandor de Edhellond, el gran refugio élfico en el sur construido por Amroth sobre la Bahía de Belfalas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:244221875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Tu hogar de Ossiriand sobrevivió a la caída de Beleriand para convertirse en el reino de Lindon de Gil-galad, ahora vacío a medida que los Elfos parten hacia Valinor.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:245209379" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;La gente de Umbar proviene de toda la Tierra Media, y sus nombres son igual de variados.&#10;&#10;La mayoría de los Umbari tienen nombres en su propio idioma (por ejemplo, Arikam, Burax, Damonar, Erabek, Galkud, Hanomar, Ilcarix, Khelbas, Kurul, Melkhar, Namirek, Phamas, Sadux, Tazad, Ulam.)&#10;&#10;Otros tienen nombres en Adûnaic (Aglarzar, Belgimil, Minalzagar, Rothkhor), Sindarin (Castion, Glador, Harndir, Maechanar) o las lenguas de Harad (Kharuk, Mubujat, Olokhas, Tejukho).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:247044579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hombres hobbits del linaje Harfoot suelen tener nombres muy simples, que terminan en -o.&#10;&#10;Los ejemplos comunes de nombres de pila son Balbo, Bungo, Drogo, Falco, Fosco, Largo, Longo, Lotho, Mungo, Odo, Polo y Ponto.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:253402099" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los enanos tienden a tener nombres cortos y simples al estilo nórdico.&#10;&#10;Los finales comunes son -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli y ormur, junto con comienzos que usan consonantes como D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- y W-, o consonantes emparejadas como Dr-, Dw-, Fl-, Gl- o Thr-. Ejemplos son Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli y Gormur.&#10;&#10;Algunos enanos tienen nombres más complejos, que combinan palabras completas con finales específicos u otras palabras completas. (Ejemplos: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:256963875" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hachetones tienen nombres cortos y simples en formas que se asemejan al báltico antiguo.&#10;&#10;Los finales comunes son -a, -ad, -ag, -al, -as, -at, -ang, -el, -i, -ig, -ik, -ir, -o, -ok, -ot, -un, -ur, -ut, -uz. Los ejemplos incluyen Khálik, Akád, Ilgo, Váruz, Kósi, Gúdag, Ságrok, Dávir, Ugél. Algunos también toman nombres nórdicos como los enanos Barbiluengo o eslavos antiguos como los Zhélruka.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:257914627" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los enanos tienden a tener nombres cortos y simples al estilo nórdico.&#10;&#10;Los finales comunes son -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli y ormur, junto con comienzos que usan consonantes como D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- y W-, o consonantes emparejadas como Dr-, Dw-, Fl-, Gl- o Thr-. Ejemplos son Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli y Gormur.&#10;&#10;Algunos enanos tienen nombres más complejos, que combinan palabras completas con finales específicos u otras palabras completas. (Ejemplos: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:25828435" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de las Colinas de Hierro, asentadas por enanos como refugio de los Dracos Fríos, y de donde vino Dáin Pie de Hierro, Rey bajo la Montaña, pariente del gran Thorin Escudo de Roble.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:261165955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres de los salones del suroeste de Ered Nimrais, las Montañas Blancas en el sur que bordean las tierras de Andrast. Aunque tu reino está lejos de las montañas centrales donde una vez habitaron los Hombres, el rumor de los Juramentados ha dado a tu reino un mal nombre.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:26207891" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:265962291" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres un Hachetón, un Enano del clan Khirvísa, esclavo del Señor Oscuro de Mordor.&#10;&#10;Despojado de tu historia, el nombre de tu clan e incluso tu propio idioma, los Stout-axes se han convertido en un pueblo perdido, con cada generación volviéndose más fuerte y sombría que la anterior a medida que el trabajo y el sufrimiento incesantes los remodelan. A medida que Mordor crece en poder, el Enemigo ha puesto a los Stout-axes a trabajar en tareas cada vez más peligrosas en los hornos de Udûn y bajo Barad-dûr mismo, sin importar cuántas vidas se gasten mientras reúne sus ejércitos para la guerra.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:267701267" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los Shagâni provienen de muchas tierras vasallas diferentes, descendientes de reinos legendarios como Hamât, Nísaka y la ciudad-estado de Zajâna. Su gente es variada y está acostumbrada a la guerra y las dificultades.&#10;&#10;Sus nombres son igualmente variados, habiendo mezclado muchas lenguas en un solo idioma shagâni.&#10;&#10;Ejemplos: Arad, Baghi, Dudan, Etak, Harash, Janabor, Kurajud, Khetag, Meghaf, Nirekh, Rokhmar, Sepethut, Thakur, Udakhir, Zanukh.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:28202163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Eres un Elfo del Bosque Negro, antes llamado Greenwood el Grande, donde el Rey Thranduil vigila contra la creciente oscuridad de Dol Guldur, antigua fortaleza de Sauron en su disfraz de Nigromante.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:36917667" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Amantes de los árboles y los bosques, los Albos fueron los primeros hobbits en llegar a la Comarca. Generalmente tienden a tener la piel y el cabello más claros, así como a ser más altos y delgados.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:3972979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;La gente de Umbar proviene de toda la Tierra Media, y sus nombres son igual de variados.&#10;&#10;La mayoría de los Umbari tienen nombres en su propio idioma (por ejemplo, Adasi, Balaza, Damikh, Egini, Galamira, Hengali, Jatimaga, Kashuri, Luga, Matani, Nurgud, Pishadi, Shalmakh, Tukuli, Urutu).&#10;&#10;Otros tienen nombres en Adûnaic (Aphanari, Imraphel, Lomikali, Pharazin), Sindarin (Falassiel, Gelwen, Merenil, Oreleth) o las lenguas de Harad (Arnatha, Khujun, Nurmado, Rajondi).&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:40057987" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;El recuerdo de las torres blancas de Gondolin, ciudad oculta de los Altos Elfos, todavía arde dentro de ti, aunque cayó en la traición hace mucho tiempo.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41550931" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:41992371" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de Lothlórien, los legendarios bosques dorados cuyos Elfos habitan en lo alto de los árboles mallorn y son gobernados por Celeborn, el más sabio de los Eldar de la Tierra Media, y la Dama Galadriel.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:44114963" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los enanos tienden a tener nombres cortos y simples al estilo nórdico.&#10;&#10;Los finales comunes son -ori, -óin, -íli, -alin, -orin, -osi, -imli y ormur, junto con comienzos que usan consonantes como D-, F-, G-, H-, K-, L-, M-, N-, R-, T-, Th- y W-, o consonantes emparejadas como Dr-, Dw-, Fl-, Gl- o Thr-. Ejemplos son Dori, Glóin, Kíli, Balin, Thorin, Flosi, Gimli y Gormur.&#10;&#10;Algunos enanos tienen nombres más complejos, que combinan palabras completas con finales específicos u otras palabras completas. (Ejemplos: Skorgrím, Einskaldir.)&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:47889203" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:61096611" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de Imladris, llamada Rivendel por los Hombres, construida por Elrond el Medio Elfo como refugio para los Elfos de Eregion mientras huían de la destrucción a manos de Sauron.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:62890579" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los hombres de Dale tienden a usar nombres nórdicos o anglosajones, como Bard, Brand, Eadald y Hengest.&#10;&#10;Algunos finales comunes de nombres para hombres de Dale son -bryt, -dryt, -ea, -ferth, -frid, -frith, -gar, -helm, -here, -laf, -nath, -red, -ric, -rid, -sig, -stan, -thryth, -werd, -wald, -wig, -wine y -wulf. Algunos prefijos comunes para los hombres de Dale son Ald-, An-, Beo-, Beorht-, Beorn-, Cen-, Ceol-, Cuth-, Ead-, Egel-, Elf-, Esc-, Ethel-, Forth-, Frea-, Grim-, Guth-, Hes-, Ord- y Theod-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:73575107" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las mujeres Hobbit reciben nombres de flores o joyas.&#10;&#10;Ejemplos de nombres de pila son Belladonna, Dora, Esmerelda, Lobelia, Ruby, Sapphire y Tulip.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:76122867" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:80787139" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:82786051" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las Hobbits ribereñas todavía usan los antiguos nombres de su especie, basándose en lenguas celtas y germánicas antiguas.&#10;&#10;Algunos ejemplos son Angharad, Clotild, Irmingard, Odilia y Rosyn. Los finales comunes de nombres son -ban, -berga, -bryn, -dis, -dolen, -drud, -ed, -eri, -flad, -gara, -gund, -hith, -ian, -lag, -lind, -rid, -switha, -thryth, -weth y -wyn. Los prefijos comunes son Adal-, Amal-, Anar-, Auda-, Blod-, Brun-, Cara-, Cin-, Dil-, Dun-, Ead-, El-, Fion-, Fritha-, Glad-, Glyn-, Gwen-, Haf-, Hele-, Léof-, Luda-, Mair-, Mild-, Ragen-, Rhian-, Ros-, Sera-, Tara- y Wili-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:8432643" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de Lindon, las tierras verdes de los Elfos entre Ered Luin y el Mar, donde Gil-galad, el último gran rey elfo, una vez gobernó. Círdan el Carpintero de Barcos ahora gobierna allí desde Mithlond, los Puertos Grises.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:89232019" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Los Shagâni provienen de muchas tierras vasallas diferentes, descendientes de reinos legendarios como Hamât, Nísaka y la ciudad-estado de Zajâna. Su gente es variada y está acostumbrada a la guerra y las dificultades.&#10;&#10;Sus nombres son igualmente variados, habiendo mezclado muchas lenguas en un solo idioma shagâni.&#10;&#10;Ejemplos: Akhada, Biruli, Etasha, Ganar, Hikani, Jukara, Khusi, Karuna, Labama, Mukibi, Nikara, Ritri, Sayu, Tajaba, Zisha.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:91036979" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Pasaste tus días más jóvenes en la fortaleza-caverna de Nargothrond, el salón de Finrod Felagund, cuya belleza se perdió en las guerras antiguas.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:9105843" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Las mujeres de los Rohirrim usan nombres como Beornwyn, Cynwise, Éowyn o Léofwen.&#10;&#10;Algunos finales comunes de nombres para mujeres de los Rohirrim son -bur, -fled, -gifu, -leofu, -swith, -thryth, -waru, -wen y -wyn. Los prefijos comunes entre las mujeres de los Rohirrim son Elf-, Esc-, Ethel-, Beorn-, Ceo-, Cwen-, Cyn-, Ead-, Eal-, Eo-, Here-, Leof- y Wulf-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:93024147" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Los Pelosos son los habitantes de agujeros más prolíficos y fueron los primeros en cruzar al oeste hacia Eriador. Generalmente tienden a tener la piel más morena que los otros linajes, así como a ser más pequeños y bajos.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95359955" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;El Khôl no es una sola nación, sino una tierra de muchos pueblos diversos, desde los saqueadores de Khûn y Jangova y las tribus despiadadas de Sûha hasta las ricas ciudades-estado que rodean el mar interior. Los Khôlar hablan numerosos idiomas, aunque muchas palabras se comparten y los nombres de un clan a otro son a menudo similares.&#10;&#10;Ejemplos: Akhil, Baludam, Gozal, Hurmat, Jangador, Khashar, Kulkoz, Muhidur, Nurbakhun, Otish, Shereg, Tezarek, Uskir, Yashin, Zoharidash.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:95704163" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Elrond, Legolas y Lindir son ejemplos de elfos en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres masculinos en sindarín son -adan, -aran, -bor, -born, -dir, -dor, -had, -ion, -las, -moth, -or, -phant, -phor, -randir, -ras, -rod, -rond, -ros, -thalion, -thir, -uil y -we. Los prefijos comunes son Adan-, Aeg-, Am-, Aran-, Bara-, Beleg-, Celeb-, Curu-, Dag-, El-, Fela-, Fin-, Gal-, Gil-, Hal-, Ing-, Lin-, Mal-, Pen-, Tar-, Thurin- y Ul-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:98400851" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Directrices de nombres: &lt;/rgb&gt;Con raras excepciones, los Elfos de la Tierra Media tienen nombres en sindarin.&#10;&#10;Nombres como Arwen, Celebrían y Galadriel son ejemplos de elfas en la Tierra Media.&#10;&#10;Los finales comunes de nombres femeninos en sindarín son -anor, -dal, -dis, -el, -eth, -iel, -il, -gil, -los, -raen, -reth, -riel, -rian, -rien, -uilas, -uilos, -wen y -wing. Los prefijos comunes son Adan-, And-, Ar-, Bel-, Breg-, Celeb-, Dol-, Edhel-, El-, Fan-, Find-, Galadh-, Gil-, Hir-, Ior-, Ir-, Lal-, Mel-, Mor-, Nim-, Rod-, Sael- y Tinu-.&lt;/li&gt;"/>
<label key="key:620757446:99053395" value="&lt;li&gt;&lt;rgb=#FFFF00&gt;Historia: &lt;/rgb&gt;Vienes de Umbar, que una vez fue un puerto comercial rico y ahora es el hogar de los temidos Corsarios. Sus gobernantes actuales adoran a Sauron, pero su gente todavía anhela la libertad.&lt;/li&gt;"/>
</labels>
